［網絡犯罪］［架空世界］《一網打盡》

哩個係天行小說賞第三屆入圍既故

序章 無網之災

一九九九年除夕夜，網絡企業家高明準備從公司離開，陪家人迎接新一年來臨，臨走前，他

叮囑員工。

「你地早啲收工啦，唔使人手睇住啲系統，改做自動監控，有咩問題我會第一時間知。」

員工們一聽見這話就紛紛離開，只餘下一位仍留這裡。

「唔得既，而家城市七成都係用緊我地系統，由其今日咁重要既日子，發生咩事點算?反正

我冇野做，由我睇住得啦。」明路説道。

他欣賞有這麼盡責的成員。説實話，維城的通訊，醫療，交通系統，都是交由他們主力管理

。他深明安全的重要，每天為了城市能夠保持安穩，公司數百人輪流日以繼夜留意網絡，因

為稍一出事的話，就會歸咎於他。

但這數年，他因為建設網絡城市而忽略了家人，今晚決定做回一個好丈夫，而妻子羅愛玲正

在煮豐富的聖誕大餐等他歸來。

「咁樣唔好既......我一間再番嚟啦，你唔使孤軍作戰。」

高明拍拍他的膊頭。

「屋企人緊要既，放心，有咩事我通知你。」

明路用熱水沖了個杯麵，繼續埋首在電腦裡頭，高明離開公司。

「係高明啊，下年有咩新產品啊?早祝你新年快樂。」途人問道。

「一定會有既，新年快樂。」高明報以微笑。

走在繁榮街頭，他構想着未來的維城是個智能之城，到處充斥先進設施，無人交通工具，電

子化管理。而這一切要由發展網絡開始，他和一班科技人才滿有信心改變現狀，為市民帶來

好生活。

他回到家裡，羅愛玲狀甚欣喜上前擁抱着他，不願放手。
「做咩啊?老婆笑到咁開心，我好肚餓，食得未?」高明問道。

「你就嚟做老豆啦!」她雀躍説道。

高明聽到這個消息驚喜萬分，先是看看她有疤痕的肚子，再盯着她好一會兒，結結巴巴説道
:

「咁......咁真係Thanksgiving!新一年最好既禮物!老婆，辛苦你，以後我會留係屋企睇住你多

啲。」

「咁你唔多啲睇住公司點得啊?你心血嚟，由其而家好多地方都用緊你設計既系統。」

「我冇話唔睇，只不過比佢地發揮，你放心啦。公司仲有好多人才，好似明路咁，我諗住升

佢做副總監，以佢能力係可以帶住啲成員。」高明撫着她肚子。

「過嚟食野啦。」

二人到飯桌坐下。

「以後唔好做粗重野啦，係呢，同阿爸講咗未?」高明問道。

「er......未住，老豆近排係城寨忙緊，等佢搞掂啲野，再約佢慢慢坐低傾。」

「又係啊，聽講傅家有人比外省旗兵綁架，民安社出面幫手，唔知救唔救到人呢?但老婆你

唔好再理社團啲野啦，唔係唔只肚條疤。」

「得啦，我已經唔係以前驕橫巴辣既大家姐，只係個小女人。食野啦，凍哂。」

夫妻難得坐下來有安頓的一餐飯，過後在梳化歇息邊看電視。

「市民出外準備迎接千禧......沙沙......」

電視信號突然出現問題，滿是雪花和雜音，同時窗外傳來巨響。

「碰!」

「叮噹!叮噹」

急促的門鈴聲打擾了他們的安寧，高明前去開門，來訪者是公司員工洛仁。

「老...老細，出事啦!公司網絡比黑客入侵，而家好多地方既系統慢慢失靈，出面開始亂到七

彩，我都係行上嚟。」他上氣不接下氣説道

高明跑到自己的電腦桌前看，發現連接不到公司網絡系統，他操作數秒後還變成了黑畫面，

佈滿由無數W組成的蜈蚣圖案。

「有咁勁既病毒?冇理由咁易開到backdoor，用咗咁多年，今日先出事......」他自言自語説道
。

「我盡叫同事番去幫明路手，我地都要快啲行。」洛仁心急説道。

羅愛玲搖晃高明，令他回過神來。

「老公，我同你番公司啦。」

「唔得!而家出面咁亂，有咩意外咁點?Rock，你幫我睇住佢，留意下有冇黑客有勒索要求，

必要時報警，我自己番去先。」

還未等到他們回答，高明急忙離開大宅，已經看到不遠處因交通混亂造成的行人傷亡，

道路阻塞。紅綠燈的信號系統也是他公司研發的，如今變成車毀人亡。

「嗚嗚。」

四周混雜着救護車以及傷者呼喊哭泣的聲音，使他感到失神，不知如何前進，呆站於此。

首長府地下安全室，一眾官員商討着緊急應變方案，此處所用的網絡不經高明公司設計，所

以不受影響

「而家市面情況點?」首長冷靜問道。

「好在股市收咗市，唔係班黑客有可能拖累埋，重創個市。」金管局主席説道。

「因為路面信號亂晒，由其今晚除夕咁多人出街，撞車有好多人死傷。已經盡可能聯絡各部

門，加快派人手去處理，醫院都好受影響，唔知處理得邊樣。」政務司司長抓抓頭。

「黑客有冇咩要求?」首長問道。

「要十二點前存十億去佢地海外户口，仲要係美金。」保安局局長説道。

「十億美金?!好大貪喎!」

面對這荒謬要求，首長克制不了自己，惱怒得用力拍桌子。

「我諗比就一定要比，但不如同佢地談判，比少啲。如果唔理，賠上係成個城市。」

財政司司長表示。

「你地知唔知傅家近排有成員比人綁架，勒索十億?而家我地又係咁，下下屈服既，咁同割

地賠款有咩分别?只會一次又一次去搶!」首長説道。

這時有人員衝進來。

「機場控制塔個邊緊急通知，有班機會係幾個鐘內降落，但因為信號受到干擾，根本比唔

到指示佢，有可能到時會撞，或者偏離降落地點!最壞打算係九龍城寨附近!使唔使散啲人?」

首長顫抖的手脱掉眼鏡，在場官員保持鴉雀無聲。

「唔......唔好，出面已經夠恐慌。而家靠高明班人解決番件事。」

Facebook Page

覺得ok 既希望like，支持，分享
感激

高明幾經波折才回到公司，一眾員工在全力修復被入侵的網絡，徧偏只有明路停下手腳。

「我懷疑公司有人同黑客合作，提供我地系統既所有信息。」明路説道。

「邊個?」高明問道。

「洛仁，我係佢電腦帳户發現同不明網絡有連結既痕跡。」

高明沒有答話，只是看着電腦在盤算甚麼。

「咁你諗住點?報警?」明路建議着。

「阻止咗班黑客先，其他野之後再講。」

他回辦公室鎖上門，打了一道電話給妻子。

「老婆，叫Rock聽電話。」

洛仁接過電話後，問道

「公司情況點?使唔使我番嚟?」

「你而家同我老婆即刻去九龍城寨匿埋，麻煩外父睇住。」

「點解啊?」洛仁不明所以。

「你聽我講，就算今次搞掂件事，公司都玩完架啦，以後有咩我嚟頂。我唔想你比人屈同黑

客勾結。」高明説道。

「我勾結人?!係咪搞錯啲咩?」洛仁提高聲量問道。

羅愛玲搶來電話罵道:

「你諗住自己拆掂?有冇問過我同bb?我都冇錯，唔會匿埋架!要匿就佢去啦。」

「老細，我唔知發生咩事，但我信你唔會點我行黑路，我就去避下風頭。」

「仁，忍耐一陣，我會幫你離開維城。」

羅愛玲馬上寫了一封信給予洛仁，他動身前去九龍城寨投靠民安社。

「好啦，啲細安頓咗，你諗住點?」

「救番維城。」

説罷，高明掛線，開始全力應付黑客。

眼見政府立場堅決不肯交錢，黑客組織領袖看着一片混亂的環境，正思索下一步做法，他可

能會作出退讓，但最終還是他們勝利。

前往維城的其中一班機上，有對父母正哄着兩歲兒子入睡。

「言，乖乖。好快番到去。」母親説道。

小孩倦極，手中的飛機玩具鬆開跌到地上，父親彎身替他拾回。

「老公，如果唔係國際刑警要你番維城接管分部，我寧願留係英國。你睇阿李同個仔係蘇格

蘭場個邊生活幾好。」她抱怨説道。

「佢地要查黑客犯罪集團，好大可能潛伏係維城，我地熟悉哩到嘛。好可惜阿李半退隱狀態

，唔係我地拍住上查案。」

「咁佢個時老婆死咗咁大打擊，又要睇住個仔，邊有心情時間再做野。希望二叔同佢partner

幫到手，話晒佢地係名偵探識咁多人。」

九龍城寨內，居民正議論紛紛外面發生的禍亂。

「本身約咗個客架，而家條路塞成咁，佢應該嚟唔到。」牙醫説道。

「睇嚟哩個禮拜都送唔到貨比我。」士多老闆説道。

「好在我地城寨仲未搞咩網絡姐。」

一名穿着唐裝的中年男人在士多旁，和其他老人在圍觀下棋。

「阿強，民安社唔係要幫手救人咩，你咁得閒係樹睇我地捉棋?」

「出面咩網絡大亂喎，強仔，高明好大鑊。亅又有一人説道。

「天地有正氣，班外省佬遲早死。阿明，佢搞得掂架啦。」羅漢強氣定神閒回應。

民安社成員走到他身邊，輕聲説道:

「阿公，出面有個叫洛仁既，叫我比封信你，話係小姐寫。仲有傅家個邊請你過去傾野，架

車係出面等緊。」

他拆開信封，戴上老花眼鏡細看內容，一會兒後告訴手下:

「帶佢入嚟，安排地方比佢住先。」

他拿出大哥大電話致電女兒。

「阿明啲細我收留咗，佢個邊點?出面咁亂你番嚟哩到住先啦。」

「我冇野。」

「女啊......你有咗，自己保重，唔好再好似以前咁喊打喊殺。」

自她嫁給高明後，父親想她重投正常生活而遠離，見面甚少，但還是一直暗中關注着她。

「你......點知?」

「我有揾私家偵探定期查你地動向。」

「......解決咗件事，我地番嚟睇你。」她哽咽着。
「我都好耐冇見你，唔知你肥定瘦咗。」他感慨説道。

「我唔要再透過電話傾，你唔好再揾人跟住我!」

「好好好，你話事，我唔講住啦。」

「唔阻你，你係外面小心。亅

他只好在亂作一團時前往傅家。

兩歲的傅嘉韻不知父親被綁架，她母親告訴是在玩捉迷藏，仍在房間天真地等待他回來，而

在大廳，傅老先生正和何氏兄弟商討對策。

「傅生，班省港旗兵背後係有犯罪集團指示既。」何仕説。

「我收到消息，國際刑警查到佢地同維城一個新興黑客組織有關，而家出面立立亂。」

何志誠補充説。

傅老先生先是喝了口茶，摸摸殘缺的左手尾指。

「哩啲我都知，政府仲比黑客勒索十億美金。我以前都比人綁架過，但我冇驚過，對住惡人

，你要惡過佢，死淨把口都要同佢地玩到底。你地唔得既，我揾其他人幫手。生意既野，我

冇心情傾，走啦。」

兩兄弟互望着，他們只是稍為發跡的生意人，根本沒有能力對付龐大的犯罪集團，更何況黑

客。但若果能夠解決綁架案取信於傅氏，就必定能於城內立足。

「放心，你比一日時間我，我保證傅少係千禧年第一日平安番嚟。」何仕誇大説道。

何志誠心想如此保證，若辦不到，下場不只是做不成生意這麼簡單，看來他要為兄弟想辦法

了。

「好，你地走啦。」

傅老先生根本不相信他們能力，礙於二人父親是羅漢強相識才給幾分面子。

何氏兄弟離開之際，與羅漢強擦身而過，不小心碰跌他身上的電話。

他拾起電話，入屋後看見傅老先生，不忘恭敬地打招呼。

「過嚟坐低啦，沖咗茶，鐵觀音。」

「我最鍾意飲哩隻，真係有心。」羅漢強笑道。

二人仿如一早認識。

「阿強，記唔記得三十幾年前，我被人綁，個時你係澳門仲係一般古惑仔，咁啱有日比你行

過藏篸處，你又夠沙膽，番去班馬嚟救人。」

「我唔係諗住做英雄，都係為咗錢同上位先搏命。估唔到比你睇得起，就有自己社團做咗人

阿公幾十年......而家真係做阿公安享晚年。」

「你有孫啦?恭喜，但係而家高明一身蟻，好可能連累你個女。」傅老先生説道。

「以前豪哥同我講過生死有命，富貴在天，唔諗得咁多。而家唯一要做既就係救你個仔，之

後我就解散民安社，為咗個女同孫。」羅漢強説道。

電視正播放着突發新聞，記者在不同地方進行採訪。

「因為網絡系統失靈，市面同室內一片混亂。我而家身處醫院，大批傷者係到等緊醫治，由

其係蘭桂坊嚴重既人踩人事件，仲有哩到本身既病人，人手不足以應付。」

「我而家係首長府外，有好多市民抗議，要官員出嚟交代實際情況，有防暴警察在場維持秩序。」

高明公司門外亦擠滿記者，員工説道:

「大家唔好再企係到啦，我地盡力搶修緊系統。」

「咁有冇話幾時搞掂?我有民航處朋友報料話影響飛機喎，有可能撞落九龍城寨周圍喎!」

記者此消息一出，令所有人嘩然。

「咁真係死得人多!你地既系統係殺人兇手」有人起哄説道。

面對指責，員工憤然回應:
「發明槍既人冇諗過用嚟殺人，我地既網絡系統係用嚟發展城市，係班黑客利用做衰野!唔

關我地事。」

他不再理會外面的人，回到公司向高明説出事態嚴竣。

「老細，再搞唔掂信號，可能架機去唔到啟德，撞落九龍城寨個邊。」

高明瞪大雙眼，他外父和洛仁在那裡，不計外面，單是整個寨城有數百人，若飛機失事，定必造成重創，自己就是殺人兇手，難辭其疚。

他馬上致電羅漢強，但未能聯絡上，只好打給民安社。

「我外父係咪到?」

「老細?佢去咗傅家。」

「阿洛?而家你同我用盡任何方法，要叫所有城寨既人離開，最好唔好留係九龍城。亅

「咩事?你又叫我匿係到，而家又走。況且我邊有咁能力，不如你叫得高望重既羅生番

嚟。」

「我打唔通，趕唔切架啦，再唔走死得人多，飛機失事!」高明強調。

洛仁聽見這消息當然恐慌，吞了數次口水，還未回過神來。

「喂!聽住啊，最後一句，靠你啦。」

掛線後，他不知所措，只能合上雙眼祈禱。

「主啊，求你賜比我好似摩西咁既力量，帶領所有人遠離危險，阿門。」

距離飛機事故倒數兩小時，高明眾人在公司盡力解決問題，但他已作好最壞打算，甚至不理

政府封鎖消息，要傳媒散播整個九龍城，務求減輕傷亡。

這時他收到羅漢強來電。

「明，洛仁頭先嚟傅家揾過我，我地就番到城寨，你放心，我會撤離班居民，你盡力去

做。」

「你唔係要幫傅家咩?」高明問道。

「救一個有錢人定幾千人，你咁都唔識計?冇野既，仲有其他人出手，唔好講廢話啦，你做

野。」

掛線後，他心才定了少許。

在城市混亂之際，何志誠不知在哪居然帶來了被綁的傅少爺，並對何仕説道:

「我地去交人。」

「細佬......你點揾到佢架?亅何仕疑惑問道。

「你唔好理，總之以後我地大富大貴。」何志誠説道。

盡管何仕滿是問題，但其他事情不需要他理會就好，弟弟永遠可以替他解決。

麥言父母身處的飛機上，傳來廣播:

「各位乘客注意，半個鐘頭後可能有少少意外，請扣緊安全帶，唔好亂走。」

此話一出，引起乘客恐慌。

「唔係撞機啊?!」

「一般氣流姐。」

有些人遠處已到看到九龍城的景象，再說到:

「咩氣流啊?我地就到啟德啦。」

飛機控制室內，機長與控制塔失去聯絡，他只能憑專業判斷去升降，目的地就是啟德。

高明公司內，有人通報:

「架機出現啦!」

「市民仲散緊，根本唔夠時閒。」高明懊惱着。

整個九龍城亂作一團，人們爭先恐後逃難，連羅漢強也沒法讓城寨的人冷靜。

「今次關二哥都阻唔到啦。」他打定輸數。

羅愛玲獨自在家，不想看着窗外四周火光，回到房閒抱頭抖震。

飛機為了避開磨擦及前方障礙物，因此令機上情況顛簸。

「哇!會唔會撞架!?」

「死啦!」

「救命啊!」

機上乘客有的哭泣，有些準備遺言，麥言父母牢牢抱緊自己兒子。

「頂多三分鐘，睇下撞咩。」機師接近放棄。

政府眾人眼見無可挽救的情況，都坐在椅子一言不發。

「我係咪做錯決定?」首長陳任全低頭說道。

就在全城的人陷入低谷之時，明路大叫:

「呼，搞掂!信號恢復緊，機場個邊應該可以發出指示。」

高明立即檢查網絡，難以相信明路在危急關頭擊退黑客，同事們歡呼。

「你點做到?」他問道。

「唔重要，等飛機安全降落先叫冇野。」

機場控制塔馬上發出指示給航班，收到後，機師照安排改道而行，逐漸遠離九龍城寨。

「冇野啦?」乘客問道。

「睇嚟就係。」

廣播:「經過各方努力，而家解決咗危險，好快順利降落啟德，請各位原諒。」
乘客們放聲大哭，鬆一口氣。

「高明搞掂咗，各地方信號恢復緊，飛機冇事。」人員報告給首長。

首長抹去一額汗，說道:

「後續工作好重要。」

「冇野啦。」高明急忙致電妻子。

「我知你做得到。」她欣喜說道。

「係明路搞掂，我諗我唔會冇野······」

他黯然掛線，自己網絡令城市陷入危機，已是代表理想和人生徹底失敗······

「係早前黑客入侵維城網絡一事，今日法院宣判高明勾結不法份子危害社會罪名不成立，但

因個人產品令城市引致重大傷亡罪成立，被判破產以及軟禁在家。」新聞報道說。

高明從此陷入失常狀態，每日將自己關在房間對着零件，羅愛玲心痛，但沒有辦法，只能定

時送飯給他。

直至有一日她開門······

「老公······」她當場痛哭。

高明用多條縛起的電線上吊自殺。

他因網絡而生，最後被它奪走性命。

「今日網絡危機過咗三個月，市民發起悼念死難者活動，政府下旗致哀，而剛上市的新天地

集團主席何仕成立基金恊助重建及幫助遺孤。」機場電視播放着新聞。

「女，真係唔使我同你去英國?你大肚冇人睇住你。」羅漢強憂心沖沖。

「我想一個散心，唔好理我。洛仁已經係個到，有咩我會揾佢。你幫我拜阿明。」

「我會，咁你好好生活，保持聯絡。」

「我上機啦，你保重。」
父女擁抱，她往登機處前去，看着維城雨紛紛之景，只能黯然離城。

她知道維城已隨高明所死去。

Lm

謝

第一章 迷網的時代

「呼......呼.......」

一名戴口罩的年輕人瘋狂奔跑，並撞向玩手提電話的途人。

「搞咩啊?撞埋嚟!」他們拾起電話。

他跌撞站起來，跑至氣喘停在路邊，到處也是鏡子映照他慌張失神模樣，拿着一把染血的水

果刀，手不斷顫動而將它丢在地上，褲子內的電話傳來震動。

「特別新聞報道，本台剛收到消息，立法局議員馬廉紀係街上被人用刀襲擊，送去醫院搶救

，情況嚴重。馬廉紀早前曾在立法局辨論網絡實名制的推行，而消息指疑兇身份......」

年輕人慌忙來到中環一大區域的關卡，這裡是一眾富有人士，名門望族的集中居住地，稱為「富貴門」的上流地段，他們掌握城市命脈，進出均有嚴密保安看守，重要性僅次於政府要員。
「電子證明，打指膜。」通關人員打量着他。

「我係何維!你唔係唔知我係邊個嘛?仲要咁煩。」

「我知，但邊個都好，入去就要證明。」

人員保持冷漠，他急忙在銀包左翻右看，不小心將通行證掉到地上，馬上拾起進行認證。

「確認中.......10，9，8，7......」

何維心急如焚，手指在大腿不斷擺動，只想盡快回家。

「隆!」

電子關門開啟，他往住處奔跑，這是富商何仕的家。

他走進房間鎖上門，電話不斷傳來訊息。

「係時候完，唔好逃避。」

他處於發瘋狀態，用力把電話摔下，並將電腦掃到地上。

「嘭!」

「你地揾唔到我啦!」他叫喊。

何維以為事情解決了，走到大宅平台吹風，這裡有兩名保安看守着，似乎不會有意外發生。

平靜了好一會兒，電話鈴聲卻再度響起......

「少爺，有人send訊息去我手機，話要你睇。」保安走近他。

「唔睇啊!你地扔走佢!」，他搖手説道。

「唔係呢，你逃避緊啲咩......」另一名保安來到他身邊。

「碰!」

大宅花園傳來一聲巨響!

此時，保安手機收到最後一則信息。

「參加咗就冇得逃避，只有完結，感謝你!」

「被懷疑對議員行兇既富商兒子何維啱啱係屋企平台自殺身亡，據警方表示佢可能有參予

網絡近期流行既反抗社會運動，暫時將案件列作刑事案處理。」

在佈滿伺服器的一處地方，正有一班黑衣人士聚集，他們控制着多部電腦，不知在進行甚麼活動。

所有事情都是由網絡開始......

隨着世界急速發展，戰爭亦再也不是依靠軍火取勝，這是進入網絡大數據的時代。

一九八四年，中英就香港前景傾談失敗，全市進入緊急狀態，近乎開戰，及至聯合國介入事件，中國無暇兼顧收回香港，這城市才得而平安存活。

在聯合國公投下，香港步向自治，並改名為維多利亞城，它應網絡而生，上至管治，下至生活都離不開這方面，成為全球數一數二繁榮的城市，成為網絡之城。

而這一切歸功於網路企業家高明。
一九九七年，維多利亞城在高明帶領下急速發展，他首先向政府提出了數碼港的概念。

「我認為除咗我公司幫維城建設網絡系統之外，應該集合更多係哩方面既人才，興建一個地方，有資源比我地可以利用去發展，哩個地方稱之為數碼港。」高明説道。

在一眾科技人士的努力下，二十多年後的維城，全市實行網絡電子化管理，遠遠先進於其他城市。

「乘客數量已滿，不要勉強再上，别阻礙開車時間，請等待下班車。」車內廣播着。

門關上，小巴進入無人駕駛狀態。

現在的公共交通工具多數採用自動導航，只有極少數還保留司機輔助。

在智能設定下，車輛除了按指定路線行駛外，若果發現有問題出現，會立刻停下來，分析另

一條可行路徑。電子操控下，比司機睡眠不足或其他問題產生的交通意外還要少。

市民在網絡購買物品，有時都會到無人商店，一切都是方便快捷，但傳統街市還是有一定用處。

所以除了必要的行業外，減少了大量勞動力，網絡發展蓬勃，多人投身於此行業，但壞處就是網絡罪案日益嚴重。

有見及此，為了穩定民生，政府制訂一系列網絡政策，由現任網絡安全局局長明路提議的市民分級制，已經設立了第二十一年。

分級制下，市民出入地方及關卡基本按BML三種階級認證，資料寄存於政府龐大數據庫，

外出必須佩戴認證卡或手環。

以小說 1984中為概念。

B(Big Brother)，代表權貴。除政府列為危險及機密之地外，任意通行，擁有高尚生活及每年配額豐裕物資，無限制旅行，移民别國。

M(Middle one)代表中產和對社會有貢獻價值的人，有着左右社會走勢的能力，有限制地出國，若要移民，要經長時間審查背景。

L(little people)則是一般平民，通行大多受阻，不能出入政府機構部門，只能只往普通地方消費娛樂。

還有兩種特殊的階級。

C(Crime):不正常階級，指曾為罪犯及非法社團份子，政府私下評級該類人，並密切監視，只能在該範圍活動，離開會遭拘捕，如九龍寨城的人。

U(Unknown guys):分級為U，不明的階層，普遍指隱藏於deep web裡有勢力的人，政府不會主動招惹他們。

政府亦強制市民參予應用智能課程，中小學的電腦科學習比重增加，務求大部份人皆可以了解網絡。

雖然是網絡之城，但在分級制下，每日的上網時間有所限制，由其是低層市民。

Eu2更新番

第二章 網中人

「有網絡神童之稱既Watchbook創辦人，韋氏企業主席韋寶，懷疑同近期社交平台犯罪有關

，昨晚警方上門時，潛逃失蹤......」

維城機場大堂電視正播放有關韋寶的新聞，傅嘉韻剛下機就收到這宗消息，擔憂不已。

她嘗試致電韋寶，可是無人接聽。

「政府發言人表示就住哩次事件，正打算將牽涉在內既韋氏企業暫時接管，以保障市民利益。

而網絡安全局亦將會聯同有組織罪案及三合會調查科調查。」

在昨夜拘捕事件後，兩個部門正式合作，連夜開會。

清早，高級督察李嘉定在辦公室內閉目養神，忽然傳來大力敲門聲。

「咯咯咯咯咯。」

「邊個啊?開通頂抖下都唔得。」睡眼惺鬆的他問道。

對方開門，原來是他的上司。

「係咪唔使做啊!而家關鍵時刻，上邊比壓力，要幫網安局破案。明局長親自負責，你醒定

啲。」

「O記邊識咁多網絡野姐，呵......」李嘉定連番呵欠。

「我地咪負責查有關人士背景囉，係韋寶，Showman，何維方面入手。你冇線人?係咪仲要

教你點做?」

眼見上司怒氣沖沖，他依然氣定神閒，伸了個懶腰站起來，往門口走去。

「你去邊?」

「番屋企食早餐沖涼訓覺，再去查案。枱面有我成晚整理既資料，你慢慢睇啦，我會去揾線

人。」

「如果你好似你老豆咁搏就好。」

上司對於他的工作態度沒有好氣，但能力上從不質疑，亦因為李嘉定父親飛揚是O記神話。

維城未自治時，李飛揚解決九龍城寨作亂勢力，二十五歲就升至警司高位。有其父必

有其子，只是他對前途漠不關心，有點兒得過且過。

步出警局的李嘉定並沒有馬上回家，反而去了一個地方，門口的金色招牌寫着:

「麥馬私家偵探社 M&M Detective Agency 。」

那是有四十年歷史的偵探社，由麥清和馬奇創立。

李嘉定還未按門鈴，門就開了。

他推門進內，眼佈滿由一條條繩交叉接上的剪報，那是偵探麥哲倫常用的思考方式，稱為

「線索」。

而旁邊有名女子在打沙包練習拳擊，她是麥哲倫助手及童年玩伴馬愛。

李嘉定攤在沙發上，打招呼道:

「喂，早晨Emma，一早就起身打拳，難為我哩啲查案搞通頂。老麥呢?」

「你嚟親都係講哩啲。」

馬愛停下手腳，拿毛巾抹汗，前往浴室。

「咁見親你都係做哩啲姐......喂，老麥，番來啦~」李嘉定呼喊道。

「點啊?定爺，揾我查Showman搞既蝴蝶遊戲?網絡野我唔識架。」麥哲倫從房間出來。

「我知啊，哩單野真係好難搞，我都想揾哩方面既人。不過你讀心理，有強烈既觸覺同聰明

大腦，實幫到我揾到Showman係咩人。」

二人開始討論案情。

「你由頭講晒出嚟。」麥哲倫説道。

李嘉定取出平版電腦及文件袋。

「我由有錢仔何維方面入手，佢最初參加咗由Showman係Watchbook既抗議社會運動，命

名為蝴蝶遊戲，而佢應該係接到任務去殺立法局議員，之後係屋企保鏢面前自殺，驗屍發現

佢身上刻咗個蝴蝶紋身。」

「蝴蝶......就咁睇哩個係模仿幾年前外國好興既藍鯨遊戲。Showman目的係想擾亂社會，佢

擅長捉人心理，所以先有咁多人落搭。」

「唔只，係Watchbook delete咗哩樣違規活動同帳户之後，Showman透過Deepweb同其他途

徑將遊戲繼續散播出去，而家一樣有人參加緊，阻唔到。Deepweb既野我識條Lan線咩，仲

話同網安局合作。」李嘉定抱怨道。

據説，在高明發展維城網絡初期，有外國黑客利用錯誤，在深處建立了另一個屬於犯罪份子的世界，無惡不作。

「我有研究哩樣野。聽陰謀論講，政府有同Deepweb既人交易，請班人監察市民同異見者。

而家接管咗韋氏企業，仲可以掌握更多數據私隱。亅麥哲倫説道。

「我唔知政治，淨係查到韋寶唔見之前，同過一個人視像傾計，叫傅嘉韻，佢會去韋氏做野

。暫時係得哩方面可以入手。其他既，交比你。」

「任何古靈精怪消息既，我建議你去揾一個人，佢係江湖上有啲地位，叫羅漢強，強叔，可

能佢會幫你查到唔係正常渠道既野。」

「羅漢強......」

麥哲倫將聯絡地址傳到李嘉定的Whoapps。

「咁今次幫你，比到幾多錢先?上次你都未找線人費。」馬愛梳洗完畢出來。

李嘉定只是笑着沒有答話，離開偵探社，他整整有三天因工作沒有回家一睡。

儘管韋寶下落不明，公司被政府接管，傅嘉韻還是要履職，而且是僅次於副主席的行政總監之位。

韋氏企業如常運作，打扮端莊的她站在大堂，不認識她的保安職員上前詢問:

「小姐，你嚟見工定番新工?」

「我係新上任既行政總監傅嘉韻，你地問問上邊，麻煩晒。」

保安確認後，當他們要乘搭升降機之時，有一人迎面而來。

「你係peter，韋寶同我提過，咩事?」她問道。

「傅小姐，韋生應承話借地方比我拍野，不過佢而家失咗縱。
我今朝打嚟，管理層又話要再傾，冇時間處理住。我明，但我時間好緊迫。」麥言無奈説道。

「咁樣......一係咁啦，我而家要上去，晏啲再揾你傾，叫我Venus得啦，我同你差唔多歲數，小姐前小姐後好唔慣。」

「好。」麥言説道。

她準備和股東開會，明路施施然進入會議室。

照理是副主席為最高權力者，可是他卻先讓明路發言。

「大家都有睇新聞，咁我就唔講廢話。為咗城市安全，政府要將Watchbook變成監察工具，

而且將手頭上有既用户資料提供晒。放心，錢照揾，政府亦都會注資入嚟。」

明路開門見山，那些管理層只向錢看，根本不會理Watchbook有何用途。

「有冇人反對?」

「最後問一次，真係冇人反對?」

「好！多謝你地同政府合作，咁下步打算......」

自由就是在這片沉默中隕落，傅嘉韻本想開口，但她只是第一日上班的行政總監，根本就沒有話事權。她一心想幫韋寶發展公司，誰想到會發生這樣的事。

回流香港的她，失意來到一個地方，而這裡根本不應該有其他階層的人出現，政府暗地將多數的居民被列入為C階層作監察，即是Crime。

歷史猶久的罪惡温床-九龍寨城，本是遭到清拆的命運，隨着自治後的急速發展，這裡有全新的面貌。

如同分級制所訂下，出入一些地方均要接受電子認證階級，即使最高級别的B及

M也不能隨意內進，以確保安全，除了警方辦事有特權。

因此傅嘉韻只能在外面張望，她要找一個人。

在街外遊走的她看到電子廣告版的宣傳，想起了麥言，因此致電給他，可是被接駁至留言信箱

「Peter，我係venus，聽到留言麻煩覆我，唔該。」

直至黃昏，李嘉定才回家，他並沒有去找那個江湖人物羅漢強，而是找了一個禪修地方放空自己。

數年前，他遭受巴士撞飛意外後，認為生命很短暫，所以做事放慢了腳步，性格變得懶散。

甫進家門，響起清脆的結他聲。

「年月把擁有變做失去，疲倦的雙眼帶着期望，今天只有殘留的軀......」

戴着耳機的李高怡正為未來的大球場音樂會而練習，看到哥哥回來掃視了一眼，點了

頭，而李嘉定輕輕的揚手，連説話的氣力也節省，進房拿來藥膏按摩舊患，每當風季，他有苦自己知。

屋內突然鴉雀無聲，李嘉定的watchbook傳來訊息。

「使唔使我去煮個麵你食?」妹妹説道。

「唔使啦，咪睇咁多電視，好老土。我抖陣自己叫外賣。你唔使理我，繼續練。」他回應。

「唔老土囉!唔得食外賣!阿爸阿媽係外國，屋企就得我地，你成日ot，唔係我煮都係我煮架

啦。」

他收到幾個表情符號，不禁會心微笑。

「咁你練多陣先，我諗下食咩。」

「好!」

近年，兩兄妹不常談話，多數只是用訊息交流，也許工作和生活令大家都累了。話雖如此，

但二人仍保持良好關系。

「一生經過傍惶的掙扎，自信可改變未來，問誰又能做到?」

她放下結他，開始為哥哥煮晚餐。她硬朗帶點兒反叛，吸引網民的是是一番熱血模樣，但只

為蓋着內心長期某種失落，連她至親也看不出甚麼一回事。

李嘉定走出房門，電視還在播放着有關網絡安全局及韋氏企業的新聞。

「韋氏企業不受影響，將繼續和政府保持緊密合作......」韋氏副主席表示。

「係呢，哥，你重案個邊一定好忙啦。」。

「鬼咩，老頂要我同明路合作查案，自從個個Showman出現，而家日日都有人跟風玩遊戲自殺。我本身諗住放大假，同你番英國探爸媽。」李嘉定抱怨道。

她除掉耳機抱在懷內，過來靠在梳化邊，再問:

「咁你查成點啊?咪有排破唔到案?」

「咁又唔係既，我有個線人，長期幫我查案，冇野搞唔掂。一拉咗Showman，我地就可以得閒。」

他滿有自信，可是李高怡卻説:

「聽住先啦，今日係我地傾得多野既一日，之後你又有其他野做，況且我都唔得閒，音樂會

好忙架。最好唔使你破案，咪唔使做。」

「個個都想唔做，唔通個個都唔使做?死咗咪唔使做。」

李嘉定一笑，但看着電視卻充斥不安感。

「警方表示近期襲擊同自殺案件數量不斷上升，有關於綽號Showman的蝴蝶遊戲，係社會上蔓延緊，有心理學家指出哩種現象，普遍參加既人係對社會同自己既生存不滿......」

幾時出文呀

今晚十點前

下午時，麥言回到深水埗，部份地方是「水管區」。

為紓緩上樓問題，政府在各區研究騰出空間興建水管屋，讓基層人士入內生活，像這樣的設施遍佈半個城市。

他三歲時父母雙亡，二叔沒有收養，他被送到孤兒院。

長大後一直處於分級制最低層，勉強也只能住在這裡，直至近幾年表哥主動聯絡，他咬緊牙關下才成為新晉導演，希望改變自己命運 。

他在Watchbook收到一個愕然的消息，原來他的好友前幾天自殺，延至今日在醫院離世。

他不明白，到底是朋友一直以來都有情緒問題，還是因為近期的蝴蝶遊戲所影響，他只知道這刻感到無力，是好友啟發他踏上導演這條路。

麥言呆坐在屋前，放在一旁手機震動着，他才發現到傅嘉韻多次來電。

「Peter，我係venus，聽到留言麻煩覆我，唔該。」

發生這樣的事，麥言需要找一位可以傾訴的人，但原來他身邊根本沒有，只好回個電話給venus。

「Peter?你成個下午都好忙?我冇阻到你嘛。我諗住揾你傾番啲野。」傅嘉韻不好意思説道。

此刻以麥言的心情不會在意拍攝進度，他靜默着，令對方不安。

「係咪有咩事?我幫唔幫到你?」

麥言也不想嚇到她，開口回答:

「方便既，出嚟傾下，我揾個大家都去到既地方。」

「ok啊，我啱啱番嚟人生路不熟，你send地址比我。」

他想到寨城附近有通宵大排檔，是聊天的好地方。

「一間見。」她説道。

夜深的韋氏企業內，明路與各科技人員商討如何配合政府的監控工作，保安在巡查期間，除最高層外，每一層警報突然響動!而升降機也停止了。

「發生咩事?」明路出外問道。

「唔知，可能係電力出現問題誤鳴，我地而家去睇。」

説罷，明路覺得奇怪，突然想到一些事情，趕快跑樓梯上去最高層。

有一神秘人於韋寶的辦公室門外，通行證識别順利進內，他鎖上門後，使用房內電腦想進入企業的中央系統，可是卻出現錯誤，不能登入。

「抱歉，你沒有此權限。」

「只係一日時間，咁快將我既權限都拎走埋?咁而家點?入唔到我冇辦法

Shutdown Watchbook，公司數據就比政府攞走。」他對着平板電腦説話。

來者正是被通輯的韋寶，他受Showman指示冒風險回到企業。

「唔使急，比時間我破解。」Showman説道。

韋寶回想當日警察來到企業樓下，他必須和Showman妥協才能全身而退......

「瓦解網絡。」

對於他這個要求，韋寶認為對方瘋了，若失去網絡，就會引發像二十多年前的危機，城市一片混亂，由其現在的人生活比以前更依賴網絡。

「你係咪痴咗線?你班黑客都係係網絡生存，咁做對你有咩益?」韋寶反問。

「你錯啦，我諗你太投入網絡，唔記得真實。網絡，只係多個虛假身份方便行事咁解，現實

都可以做到好多野。」

由一個黑客去教他脱離網絡世界認真諷剌，而眼前得一條路，韋寶只好暫時就範。

「唔好講住，咁我點走?」

不消數秒，全幢大厦的電力停止，升降機不再運作，在漆黑環境下，警方搜查變得困難。

「我精心整既公司保安系統，你咁都入侵到......但而家咁行落樓，我又咪係比佢地捉。」

韋寶在門外徘迴。

「行啦，有人會幫你清理垃圾。」

警察們開啟照明燈聯同保安上樓，走到第三層時......

「嘞!」的一聲。

其中一個人被扭斷頸而死亡，一切來得突然。燈光映照有位黑衣面具人，身型偏瘦卻力量剛猛，他穿上堅硬的護肩及護膝製備。警察拔槍還擊，但在對方避彈衣之下毫無作用，黑衣人行動迅速，將警察解決。

韋寶來到這一層，看見死屍滿地，不禁心寒，他一邊與黑衣人對望，一邊喘息着。

「哩個係Watcher既殺手「力王」。你換咗啲保安衫佢，大門行出去有架車準備好，其他野我地執手尾。」

「嘟嘟嘟嘟!」

警報打斷韋寶回憶，他從電腦監控視像一看，明路正站在外面。

「韋寶，我知你係入面，你真係諗住將成間公司資料帶走?你知唔知同緊咩人合作?」

「「力王」有冇嚟?幫我。」韋寶問Showman。

「唔需要，今次我冇諗過你走到。」

「你咩意思?」

韋寶不明所以，房間電子門卻自動打開!讓明路進來，二人在對峙，此時Showman離線了。

「韋寶，而家以網絡及城市罪案法拘捕你。亅

明路舉槍，而韋寶的手藏在背後，Showman其實給予他武器自保。
「嘭!亅

麥言等待傅嘉韻一段時間，她來到後，慨嘆道:

「好耐都冇食過大排檔，食哩啲一定要叫支啤酒。」

他們點了滿枱子食物，但麥言根本難嚥下去，又不知如何和陌生的傅嘉韻訴説，只有不斷借酒消愁。

「你係咪驚套野拍唔掂?我幫你啦，雖然我都冇得話事.......阿寶，你教我點做啦，你去咗邊?
而家你間公司比政府吞咗，我留係到有咩意思?」她亦一飲而盡。

「有，陪下我，大家都冇咗朋友。」

麥言按捺不住情緒而落淚。

「冇咗朋友?」傅嘉韻問道。

旁邊桌子有位人剛來到，和食客們聊天。

「喂，收到風，頭先韋氏企業有大單野發生!」

「今次又咩事啊?收風偉。」食客道。

正當傅嘉韻想過去打聽消息時，手機裡的高層群組傳來了震動。

「各位股東，高層，啱啱收到警方通知.......」副主席錄音説道。

「通緝犯韋寶聯同黑客潛入自己公司，企圖偷走用户資料，撞到網安局明路，明路自衛開槍打死咗韋寶!」

收風偉的大聲宣揚令全場也聽得一清二楚。

當刻，傅嘉韻呆若木雞，只是一日時間，好朋友成了通緝犯，由失蹤變為死亡。

歷史是會用類近的方式重演的。

第三章：當風光變成罪與惡

在未墜落成黑暗之前，前景一切以為很美好，誰知最好的時代，會引致最壞的時代。

一九九六年七月一日，香港快要步入自治的前一年，今天舉行重大儀式，正式更名為維多利亞城。

「香港經歷過唔少動蕩時刻，中英兩國差啲就發生戰爭，可幸既係只係差啲。而哩個差啲促成咗今日香港有一個......自治既機會，我好榮幸係哩五年幫大家過渡，希望以後維多利亞城發展繁榮，多謝各位市民!請原諒我用唔純正既廣東話演講。」時任港督彭先生笑道。

台下市民報以熱烈掌聲，歡呼聲，而彭先生的三位千金亦有份恊助父親舉辦典禮，其中一位還擔當司儀。

「多謝港督。請留步，今日仲有一個銅像揭幕儀式，維多利亞城哩幾年急速發展，全賴網絡。而多得以下哩位人士，為我地城市不遺餘力，就係網絡之父-高明!」

操流利廣東話的彭二小姐介紹高明出場。

「多謝，多謝各位。首先呢，真係唔好叫我網絡之父，我都唔係好老姐，哈。不過我對網絡好有諗法，除咗改善生活之外，更希望大家可以透過網絡去connect埋一齊，拉近人同人之間關係，網際同人際其實可以融為一體，總言之，未來既世界，就係網絡化既大時代。」

「有請港督為高明既紀念銅像揭幕，象徵維多利亞城展開新一頁!」

看着閃閃生輝的銅像，高明並不會自傲，而是對自己為城市所付出的感到欣慰，實現了理想。

觀眾之一的明路早已當高明為偶像，希望加入他的公司工作，於是趁着高明在活動完畢後，上前尋求機會。

「你好啊，高先生。我對網絡電子野好有熱誠架，平時會拎啲電路版去研究，哩樣係我整出嚟既......亅

明路心急的從袋裡取出玩意，可是因為人多混亂，被擦過的人碰跌，不小心踩破了。

「好似幾有趣，唔介意既，我拎番去睇下。你叫咩名，你過幾日揾我。」

高明將那東西馬上拾起。

偶像對自己的發明有興趣，使明路滿心欣喜，説道:

「隨便吖，我係明路。」

高明報以微笑後上車，明路目送他離去。

因網絡而風光，建立起的緣份，數年後，因網絡罪惡，明路離高明而去。

明路久不久就會發這個夢，昨夜他差點兒被韋寶開槍殺死，猶記得向他重提一件事。

「明局長，你仲記唔記得二十幾年前既網絡危機?搞到高明自殺死咗。」

他從來沒有忘記過自己偶像是這樣死去。

韋寶一死，他立即要前往韋氏企業處理後續事情，於是通知副主席。

「一間所有人都要出席大會，唔嚟就以後唔使番。由其我見新請既行政總監傅嘉韻，佢好似唔滿意。」

此時的傅嘉韻宿醉未散躺在麥馬偵探社，由馬愛照顧着。

「阿倫，Peter表弟自己飲醉，仲要帶人番嚟我地到，又要我睇住佢。邊個嚟?係咪街邊亂咁識。」馬愛抱怨着。

「冇搞錯，佢係韋氏企業啲人。」

「又會識到佢既?兩個世界既人。」

「本來就係同一個世界，只係分級制令大家出現隔膜，打散團結，唔同圈子各自為政，咪一直比人食住。」麥哲倫説道。

「哎......」
傅嘉韻頭痛欲裂般清醒過來，環顧四周是陌生的地方，面對毫不認識的他們，她問道:「我係邊到?亅

「麥馬偵探社，你記唔記得琴晚同我表弟飲酒，佢送你番嚟哩到。」麥哲倫説道。

她嘗試集中精神去回憶昨夜之事，除了不斷喝酒，終於想起韋寶被殺。

「阿寶......我要番公司。」她眼眶凝着淚珠。

可是她一站起身，走了數步就搖晃不定，由馬愛扶回到梳化。

「......你咁樣點番去?」

麥言一臉倦容，按着頭從房間出來。

「我唔番去就以後都唔使番，人唔係到，公司都冇啦。」

嘉韻合上眼，哽咽説道。

「明路同政府入主咗韋氏，你係到都做唔出咩，離職啦。與其強求，不如接受。幫韋生搞好身後事好過，哩樣係唯一可以做既野。」麥言説道。

馬愛打開電視，新聞報道着:

「警方到韋氏企業韋寶既辦公室搜證，並帶走錄像，初步調查確認韋寶同犯罪份子Showman涉及交易。」

「熄咗佢啦。」麥言説道。

「係咪有啲野唔睇唔提唔知就冇發生過?一早刻咗係心入面，自欺欺人。你唔信媒體既，要做就係要去揾真相。做人做偵探社都係一樣，所有野都要搞清楚，唔怕有陰謀論，只怕你以為世界係咁就係咁。」

麥哲倫拿起掛在旁的大衣和長雨傘，戴上帽子，和馬愛準備出門。

「你地去邊?出邊都冇落雨，成日拎住把遮做咩?係咪做偵探一定要咁扮野?」麥言問道。

「你遲早會明，我而家就去揾真相，你地慢慢食早餐。」麥哲倫説道。

樓豬 出文未呀

麥言不想明白，但有樣事情説得對，真相是要説明的。
「Venus，琴晚我冇講清楚，我好朋友自殺死咗，可能同蝴蝶遊戲有關。韋寶又係因為Showman件事死咗，我地有共同目標，要幫佢地揾真相。」

「我番嚟除咗入韋氏做野，仲有另外一個目的，就係想揾一個人，佢應該住係九龍城寨。而家要我查案，都唔知有冇咁既能力。」嘉韻猶豫着。

「九龍城寨?咁可能你要揾既有番咁上下背景，話唔定幫到我地。交比我，我會搭上搭揾到佢同你見面。」

見麥言用信心保證，她答允共同找出真相。

「勾手指尾。亅

「都好似好耐冇人會用哩種方式承諾人......好，大家應承大家，做到為止。亅麥言説道。

因為失去，二人得到新的友誼。

李嘉定難得有一晚在家安睡，早上又被上司電話急召。

「咩事啊?亅他處於迷糊狀態。

「仲訓?琴晚明局長係韋氏差啲出事，韋寶死咗!即刻番嚟開會!」上司激動説道。

「吓?死人?唔得喎，我而家要出去查案，你地跟住先啦。」

「我重覆一次，番嚟再講!」

掛線後，李嘉定在房間施施然起床，走出大廳，見妹妹睡得正甜，本想替她拿走懷中耳機，

可是她卻把它抱得牢牢的。

「真係點都要攬住音樂。」他笑道。

為她蓋上被子，李嘉定只好回警局一看。

韋氏企業內，所有職員因公司股價下跌而恐慌，瀰漫着哀愁的氛圍。

「會唔會炒人架?」

「聽講何氏諗住收購哩到，話晒副主席係何家人，佢地又係全城最大電訊商。」

「但政府都叉隻腳入嚟。」

「邊個上場都好，唔郁到我地咪得，都冇份決定架啦。」

會議室一片沉寂，不知由那個開始。

「果然，傅小姐唔番嚟，一日行政總監冇做野就走咗，可惜。」明路説道。
股東們竊竊私語。

「話就話自衛，佢殺完人可以咁冷靜坐係到。」

「以前我地就話坐係到有錢分，而家要幫政府諗野。」

「睇下何生點先啦。」

「就算佢做主席，都係聽明路order啦。」

也許是承受無形壓力，一向冷面的明路，聽見他們的嘀咕而暴燥，罵道:

「講完未啊?!唔滿意要講就大聲講!開會!」

「咁......咁大家都知韋寶死咗，重點係唔知佢將公司既數據資料比咗幾多
Showman。Watchbook而家好唔穩定要關閉，全面檢查公司網絡有冇病毒。而家股價大跌，為咗唔好再影響市民對我地信心，我動議比本人家族電訊商入股成最大股東，幫哩到渡過難關。亅何副主席説道。

明路點頭和應，其中一老股東質問:

「咁哩到係咪改名何氏企業?壟斷晒成個市場，明路入埋嚟，全市既私隱咪比政府拎晒?」

「係為咗同黑客抗衡，避免更多罪案。」明路強調。

「咁咪同Showman冇分別。」另一股東説道。

何副主席見爭論久持不下，只好充當和事人。

「我諗哩項議程要之後再詳細傾傾。」

「咁你地最好傾掂，黑客係唔會比時間。」

明路離座，他下步要前往O記跟進事態發展，昨夜他已被警方問話一段時間，被調查的自己還要繼續馬不停蹄工作。

看着天上每個角落飛行的監控，明路深信市民是要管的，網絡不只是娛樂用途，更是種手段。

某個山上，有一班人在秘密建設大型伺服器，兩個人進行通話。

「韋寶死咗，一切都如計劃進行。」Showman説道。

「但我地製做咗個機會比政府吞咗韋氏，點解唔殺咗明路?佢係個障礙，佢背叛高明，推行分級制，網絡安全局捉咗幾多無辜既人，搞白色恐佈!」某人顯得憤慨。

「唔緊要，Watcher掌握佢既秘密，佢以為可以擺脱我地?比佢做多陣局長玩多陣。放心，我會幫你，高明留低咗好重要既野。」

「但你散播蝴蝶遊戲究竟有咩意圖?我睇唔到對政府有幾大影響。始終每日自殺死咁多人。」

「要啲時間先有成果，我保證最尾一定動搖成個維多利亞城。」

「而家得你有咁既能力，唔想對你有懷疑。」

「殺人既等我地嚟。」

「我知道，唔講住，保持聯絡。」某人説道。

「力王」向身邊的Showman少有的表示:

「佢好似對你有懷疑，你仲對佢有興趣合作?使唔使我睇住佢?亅

「唔使。」

Showman，沒有人知道他真正想甚麼，一切都隱藏得貼服，無孔不入。

李嘉定回到重案組辦公室，有名紮起馬尾，一身健康小麥色的女子，正派手信給予他的下屬。

「定爺!Madamhil番咗嚟啦，」蔡文説道。

「使老虎狗你講咩，老頂有眼架。」龍少駁斥他。

「比面曉達姐，一人少句啦。」程米雅説道。

林曉達轉面看着李嘉定，他攤開雙臂説道:

「Hilda，歡迎歸隊。」

「李Sir，我有禮物送比你。」

「我唔要野食喎。」李嘉定笑道。

「入房再傾......你地慢慢分啲野啦。」她説道。

二人進房後，林曉達鬆開髮尾 ，將泠氣調高，李嘉定則坐在按摩椅，看她有何驚喜。

「好識嘆喎，唔買部大啲?」她笑道。

「你試下比巴士撞，啲舊患真係唔講得少。」李嘉定閉上雙眼。

「咁又係，先配到你懶人神探既花名。」

「多謝。點啊，有咩料比我?」

「何維死個時，有兩個保安，事發之後辭咗職。我查到佢地匿埋咗係城寨入邊，又係冇鬼唔死得人，個有錢仔唔似咁易自殺。」

「你唔係去緊旅行咩?咁得閒查，真係唔話得。」李嘉定説道。

「我知上頭實催你，咁我咪早啲番嚟幫你。」。

「好手足啊，冇ot錢，不過打包啲海味比你食。」

他從按摩椅起來，準備外出。

「最好多幾盒，出面班人好為食。」

「你大食啲，成日落bar，有食唔食罪大惡極。」李嘉定笑容不懷好意。

「喂!唔好亂講，我約線人咋。」她用東西抛向李嘉定。

「好啦，我都去揾線人。」李嘉定接過。

他打算前往城寨附近的中菜館漢強園，那是由前社團人士羅漢強所開。

一早，麥言就告訴嘉韻好消息。

「我揾人查到啦，你要揾個江湖人物羅漢強，佢每日中午都會係自己間漢強園食飯。」

「唔該晒。」

「好奇問一問，係咪同你屋企人有關?」

麥言其實想了解她更深的背景。

「有機會再慢慢講你知，好耐以前既事，不過我想親口多謝佢。」

「個頭龍蛇混雜，不如我同你去。」麥言說道。

「好啊，一間見。」嘉韻說道。

掛線後，在一旁聽着的麥哲倫說道:

「表弟，冇咩必要唔好去個啲地方啦。」

「又唔會劈友，人地退休阿伯嚟，又係嘉韻恩人，冇野既，消失的聲音散在風裡吖。」

麥言笑道。

「冇你咁好氣啊，小心啲，阿愛出去買野，順便同佢行去啦。」

「啱啦，表弟同我去餵貓先。」馬愛說道。

「仲當我細路，算，由你地。」麥哲倫一臉無奈。

李嘉定慢條斯理來到漢強園，並問知客:

「老闆係咪到?我想揾佢。」

「你咩人揾佢?」

他想遞出證件，但又收起。

「差······算，嚟食野，自己揾得啦。」

有管場的看見他奇怪，以為有人來添亂，上前問道:

「你邊到架?古古惑惑。」

「係咪一定要咁問架?我重案組高級督察李嘉定，要揾你老細。」他逼於表明身份。

「當年重案組之光李揚，帶隊入城寨拉人，今日仔就嚟踩場。」老食客不屑說道。

有名身穿運動服的老年人從房間出來，打趣道:
「李sir，揾我飲茶?」

「我仲以為啲社團叔父鍾意着唐裝衫添。」李嘉定笑道。
二人閉門談話。

「唔知阿sir嚟有咩野?我退咗休好耐，都冇犯事。」

「我知啊，一直睇住你。不過我只係想揾兩個人，佢地係城寨入面。我驚出得搜查令，到時人都走咗。」李嘉定主動倒茶給他。

「我幫你唔到，咁你要跟程序做，我而家唔理任何野架啦，想飛去同個女住。」

「你有冇諗你個女生活過得好，唔想你過去。」李嘉定話中有意。

「李Sir，你管我，好好睇住你個妹。」羅漢強說道。

「一定!咁姐係今日白嚟。」他站起來。

「唔送啦。」

二人不歡而散。

馬愛陪同麥言來到漢強園附近，並說道:

「我唔理你啦，有咩記得打電話。」

「得啦，長氣!」

麥言在這等待傅嘉韻來。

網絡安全局辦公室的明路，正為蝴蝶遊戲一事繁忙，更令他頭痛的是一直的眼中釘「維城解密」，政府施了不少壓力給他，可是仍毫無進展。

此時，他電腦卻收到訊息。

「李高怡是維城解密的人，調查身邊人。」

並附上麥言，傅嘉韻，李嘉定照片。

「邊個send嚟?都唔緊要，拉番嚟再講。」

「同我睇下佢地係邊，帶晒去維多利審。」明路通知人員。

麥言等了好一會，傅嘉韻來到，但她身邊卻陪着李高怡。

「Nicole?又咁啱既?」

「我知阿哥係到，嚟揾佢架，唔知佢揾羅漢強做咩。」

「我地都係嚟揾羅漢強。」傅嘉韻說道。

「嘭!」

附近突如其來的槍聲嚇到眾人，有人大叫:

「阿公中槍啊!」

「羅漢強出事?!」李高怡驚愕着。

此時人員發現他們蹤影，急步上前。

「發現目標!李高怡，麥言，傅嘉韻，網安局懷疑你地同非法組織維城解密有關，要拘捕問話。」

「What the······?」麥言疑惑道。

三人一頭霧水，還未鎮定，就被強行戴上睡眠氣體口罩，漸漸失去知覺。

如果人能夠坦然安睡，又為何惡夢存在?

lm

THANKS

第四章：維城解密

位置偏僻的維多利亞監獄內，全是網絡安全局十多年來拘捕的異見人士。這裡環境如迷宮般，到處也是玻璃，走到那個位置也能看到自己，相傳死後在地獄會有銅鏡影照生前罪過，監獄設計意念來自於此。

如今三人因網絡犯罪的罪名，被明路關押在此，進行閉門審訊。

「李高怡，麥言，傅嘉韻，你地係反政府網上組織「維城解密」成員 。」人員説道。

「荒謬!你地同屈盲人偷睇國家機密有咩分別?有咩證據?又冇公開審訊!」

儘管他大叫大嚷，亦不會有人得知三人在這裡。

而李高怡一直惡狠狠瞪着在旁的明路，終於使他忍不着回應:

「你地都仲可以話再調查下，但李高怡......我好肯定佢就係維城解密既人，但佢冇可能有咁多錢去搞。講!背後邊個幫你?亅

此時監獄人員快步進來，在明路耳邊低頭交接，他面色頓時。

「放人?你同我去問佢地，點解要放三個罪犯?」

「唔使問啦，我話放就放。」

沒想到是維城首長親自到來，明路和他們都不明所以。

「首長，可唔可以解釋?你比得我做網絡安全局局長，哩班係網絡罪犯，你而家要我放人，姐係我做錯啦?」明路不屑説道。

「而家馬奇太平紳士，英國官員，仲有傅家用地位擔保佢地出去，你知唔知我嚟緊仲要連任?哩班選委好大影響力。」首長説道。

他這番話令明路無法駁斥，只是不明白問道:

「傅嘉韻係望族，幫馬奇做過記者恊會秘書，保釋佢可以理解。但麥言同李高怡，有關係?」

三人你眼望我眼，不明的事情實在太多，只知道現在可以逃出生天就好。

「哩方面唔到你理，人地要保埋。總之而家放人先，唔準私自再搞佢地，過咗選舉你點查我唔理你。」

説罷，人員只得聽從首長指示，護送他們離開維多利亞監獄。

明路氣得用東西扔破破璃，他沒那麼容易罷休，起碼可以從李嘉定方面入手， 網開了三面，始終還有一面可以再捕獲獵物。

一名灰髮蒼蒼，身穿西裝拿着手杖的男人站在外面等候。

「uncle ma，多得你嚟幫我地。亅傅嘉韻上前答謝。

李高怡想獨個兒離去，怎料遭馬奇攔下，並問道:

「介唔介意傾下?」

「uncle你識Nicole架?」麥言問道。

「我仲要番屋企，阿哥而家比人通緝緊，佢唔會殺羅漢強既。」李高怡雙眼通紅。

「去我會所再講。」馬奇説道。

四人上車離去，此景讓明路看在眼内，他懷疑着馬奇有甚麼古怪。

到達會所後，這應該是李高怡第一次來到高級地方，但她並沒有訝異，還熟悉環境。

「你嚟過哩到?」麥言問她。

她默不作聲，只是輕觸屋內擺設，而其中有一幅仿真畫。

「仲擺緊死亡的勝利......死咗又點叫勝利?如果係要咁多人死既話。」她若有所思説道。

「有啲人生存係冇目的，同輸冇分別，相反係可以死得有價值。」傅嘉韻不認同她。

「過嚟坐低食茶點先，我諗今日有排傾。」馬奇説道。

「我真係冇幾多機會係高級地方食哩啲野。」麥言享用點心。

「點解uncle會知我地比人捉咗?Nicole又會係維城解密成員?一定係明路有心屈我地做替死鬼。」傅嘉韻急不及待問道。

「係啦，我點會仲係維城解密既人?我咩都唔知。馬生做過咩自己知。」李高怡話中有刺。

「Nicole你話仲係?姐係你之前......」傅嘉韻看着她。

「唔關李高怡事，我要講句對唔住，因為我連累你地比人拉。」

沒想到道歉的是馬奇，更讓大家不惑。

「咁講姐係維城解密背後既人係uncle ma。」麥言吐出一句。

「究竟係咩一回事?唔可以亂講，反政府......」傅嘉韻愕然問道。

「同記者恊會一樣，起初維城解密只係用嚟追查社會真相，但後尾係對付危害社會既Watcher，政府，我後悔將李高怡捲入嚟......」

馬奇將始末娓娓道來。

二零一九年，十九歲的李高怡已在網絡上人氣甚高，敢於發表針對政府的言論，由其是反抗網安局，並號召支持者和同學外出活動。她曾被捕不少次，但礙於警方高層與她退休的父親交情甚深，只是警誡一番就放人。

當時因舉辦講座回到維城的馬奇，車子駛經示威地點，不幸遭到交通阻塞而停下了好一會兒，看到李高怡這樣的一幕。

「每一次我地係到，並唔係唱今天我同年少多好就和平散會，我地係會疲勞轟炸政府，揾it人士干擾網安局做野，直到佢地肯比番個真正自治既維城!唔係誰大誰惡誰正確，今日我地做人做大事，最緊要正義!」她大聲呐喊着。

馬奇對她印象深刻，在網上找尋她的事蹟，他正需要這樣無畏的人為市民發聲。

有日她由李嘉定陪同下從警局出來，少不免受教訓。

「妹啊，係咪因為老豆可以保你，你就可以無限次咁做呢?成日比人拉好過癮?咁不如我送你番英國。」李嘉定斥責道。

她叉起腰，理直氣壯罵他:
「你係咪比車撞完冇晒火?做差人做到咁!你想安安定定hea過下半世，我唔認同喎。」

李嘉定第一次聽見她惡言，他伸出手，幾乎惱怒得想掌摑她。

「我都比班差人撞到成身瘀晒，你係咪仲要摑?亅她展示傷痕。

「啪!」

怎料到他真的忍心摑下去!這一記令李高怡痛得體無完膚，但她強忍着不表現出來，凝淚的眼盯着李嘉定，直至對方再開口:

「我寧願做野得過且過，都唔想你有事，番去啦.....好冇?」

李高怡頭也不回跑走，終於放聲大哭，鏡子反映着她反叛下脆弱一面，連哥哥也不支持，還有誰理解她對抗體制的理想?

「李小姐，我地會長想見見你。」馬奇秘書説道。

「咩會長?唔見啊!你地咪又係權貴!」

馬奇在遠方見着，主動走上前遞紙巾給予她，誠意説道:

「Nicole，我有留意你既社會運動，你需要一個可以提供支援既人，而我都要有充滿熱誠既人幫手。」

她認得眼前的人，態度馬上軟化。

「你係馬會長，之前政府差啲唔比你開講座......對唔住!我以為係啲咩人。」

「唔緊要，好多野都係差啲，而維城既人係差個團結，因為分級制令大家各家自掃門前雪。」

他的説話令李高怡感興趣。

「咁我地可以點做?和理非非試過，衝又衝過。」她氣餒説道。

「後生女，總有出路既，如果你信我。」

她首次來到馬奇的會所，看到這幅死亡的勝利不禁反感。

「點解要掛哩幅野，又骷髏骨拎刀，又死咁多人，好似講緊極權者屠殺平民，染上鮮血既勝利邊個想要?」

「你睇真啲，入面唔只平民死，仲有皇帝樞機。」

「咩意思?」李高怡問道。

「有機會再同你研究畫作，你個名都好有意思。坐低飲杯茶。」

馬奇開始播放古典樂，並調高音量。

「其實我請你嚟既目的，係想你幫我組織做野。」

李高怡意會他所指的組織是記者恊會，一口拒絕道:

「你叫我抗爭就識，我唔會坐定定做新聞工作紙上談兵架，你揾其他人啦。」

「啱啊，我揾你冇錯。自從網安局出現後打壓咗幾多人，我幕後成立個幫維城異見人士，揭露政府黑暗既組織 維城解密。我雖然大部份時間住係外國，但依然好關心維城。而且我係有責任做番啲野。」馬奇説道。

「er......認真?我唔質疑你有咁既能力，但點解要揾我?點同網安局鬥?就係貪我衝動?我知架，

衝動做唔到大事。當我冇嚟過冇聽過，多謝你招呼，我阿哥擔心我。」

她不知所措，想離開大廳。

「我第一次見到你，你話唔係誰大誰惡誰正確，做人做大事，最緊要正義。你可以係幫我過

程中學識冷靜，做到不愠不火。我需要你哩種有志氣既人」馬奇説道。

自那天起，她雖然不肯定能否擔此重任，但也決定搬走了，不再讓李嘉定照顧她。在馬奇的循循教導下成立了維城解密，那是她開始覺得自己有價值的時刻，除她以外，還有她的忠實支持者，全都是熱血，對社會
充滿抱負之人，經精心挑選過才能加入維城解密的工作。

「直至有日，Nicole覺得維城解密幫唔到佢，佢選擇離開我地，行第二條路。但其他人仲等緊佢番嚟。」馬奇説道。

「而家啊哥比明路屈殺人，通緝緊!維城解密做到啲咩?除非幫到佢，否則我都唔會番嚟，一日搞唔掂明路，救完人都只會再捉，根本唔治本。」

李高怡就這樣離開，留下一臉無奈的他們。

「睇嚟Nicole真係好硬頸，有咩事呢?」麥言問道。

「我地冇經歷過佢既野唔會明，佢背景可能遠超所諗既複雜。」傅嘉韻説道。

「你地唔使諗咁多，唔好捲入維城解密就得......時間都唔早，我諗佢地都擔心你地。」

「咁我地走先啦，Nicole個邊，我得閒就勸下佢。」麥言説道。

二人踏出會所，嘉韻才説道:

「李sir個邊，我會麻煩爺爺揾人，希望快過明路。話晒漢強叔對我屋企有恩，我都希望揾出真兇，還李sir清白。」

「話時話你屋企咁有勢力，點解一開始要自己揾羅漢強?」麥言問道。

「我番嚟之後都係係出面住，唔想靠屋企。亅

「其實有屋企人幫係福分，唔係話成功需父幹 ，有既怕咩要?你自己有能力獨立，但係有時都需要佢地。好過我啦，係咁多人入面，最冇人脈，最幫唔到手係我，等人嚟幫。」 麥言搖頭説道。

「如果唔係你父母查案死咗，你就唔使以孤兒身份變咗一般階層。不過好在你表哥對你好好，成日用偵探社特殊地位幫你。」

「有時命運，階級就係整定，唔使分級制，好自然就係變成咁。」麥言抱怨道。

「我唔係咁諗，阿爺講賭呢，其實技術同運都佔一半，同人生一樣。我覺得做咩事，遇咩人都係睇命運同緣份，哩種係命限，但當中總有少少機會比你掌握，稱為自限。而奇蹟希望，有時都要相信它存在。」

自他認識嘉韻以來，好像從來未見她表現出負面情緒，非關富有不富有問題，而是為人處事，同樣的歲數，自己的眼光太渺小 。

「有賭未為輸，反正我本身就咩都冇，話唔定刀仔鋸大樹，一鋪將所有野拎番嚟。」麥言笑道。

「啱啊，谷底反彈。但你唔係咩都冇，我信Nicole都係一樣，身邊仲有唔少。」

黃昏時間，馬愛如常在超市買菜後，便步行回偵探社，每次走到附近長樓梯，她必會停下餵貓，這是例牌之動作。可是今日她發現已經有人餵飼了牠們。

「冇理由架，平時得我睇住啲貓。」她不明所以。

「Emma。」一名戴眼鏡和口罩人士在樹旁呼喚她。

小貓們聽見那人聲音，亦一擁而上到他身旁。

「老定?」她不肯定問道。

他脱下口罩，滿臉也是鬍子，幾乎不認得是李嘉定。

「搞咩啊你?成個明路咁。」馬愛輕聲問道。

「比人通緝囉，要轉下Look。」

李嘉定回想當日離開漢強園後受到偷襲暈倒，一段時間後，從巷子垃圾堆旁醒來。

「哎......」他按着後腦。
這時外面傳來騷動。

「阿公中槍啊!」有人大叫。

他下意識摸摸腰間，佩槍遭人取去了!
「Shit......」

「比人通緝仲嚟餵貓，話時話你幾時開始同啲貓熟架?冇講過既。」

「有野食就自然熟架啦，我做野邊會比人知咁多。講番正經野先，我嚟揾你。」

李嘉定抱起兩隻小貓輕撫着。

「你要查咩?阿倫唔知方唔方便。亅

「我唔係要查野，我要你地散播消息......真係好唔慣戴住佢。」李嘉定托托眼鏡説道。

「講啦。」馬愛説道。

「話我手頭上有明路既犯罪證據，要賣出去，佢班仇家可以保一保我條命。」

「你真係有證據?唔好吹咁大喎，使唔使同阿倫傾下點計劃。」馬愛建議着。

「我有自己解決方式，總之麻煩你啦，線人費三倍。」李嘉定説道。

「你都走咗好多次數。」馬愛不滿道。

李嘉定將小貓放到她懷裡，並取去一袋食物，再説道:

「我最後會找番數，連理哩袋。有需要再揾你，等睇好戲。」

她回到偵探社，麥哲倫問道:

「去咁耐既?」

「同老定餵貓啊，我啱啱買啲餅，仲有魚子醬比佢拎走晒，好貴架。你真係要同佢計番數。」她到廚房放下物品。

「算啦，我地一單生意都賺好多。佢有咩交低啊?」

「只係話放風，手頭上有明路既犯罪證據，要賣出去喎。都唔知係唔係，咁高調，一間比明路隊就死，到時收唔到錢仲要比帛金。」

「咁做先醒目，越高調越安全，明路先唔敢郁佢。如果老定有事，明路實好麻煩。不過我諗唔到佢下步係點。」麥哲倫説道。

「照佢講做咗就算，之後既由佢搞......而家入嚟幫我手啦。」馬愛説道。

網絡安全局內，明路坐在辦公室內閉目養神，他依然覺得李高怡百分百和維城解密有關，但因為首長開口而不得不暫且作罷。

「咯咯。」

「入嚟。」

「維城解密啱啱......」

還未等到他秘書説畢，就觸動了他的神經，緊張問道:

「係咪有咩新消息?追蹤啦!拉人啊!仲要問我點樣做?」

「局長，係關於你既......」

「我?」

明路立即打開維城解密的網頁，在公告一欄發現預告。

「今晚十二點，本網將會於九龍城寨的電子版披露現任網絡安全局局長明路不為人知的一面，他涉及多宗犯罪，市民務必認清真相。」

「荒謬!如果我有犯法，佢地使乜等到而家先公開?仲要我啱啱拉過人，轉頭就嚟料?嚇我啊?」

「唔只哩到，仲有比人通緝緊李嘉定放料，咁......咁而家點?使唔使發新聞稿定開記招?」秘書結巴問道。

「我唔使回應，你出番去啦。」明路恢復平静。
待她離開後，傳來首長的全息視象請求。

「搞咩啊?我要處理，你就走嚟煩我。」

明路按下接受，對方經過房內全息系統投射出來，震怒般盯着他。

「唔使講，首長。我而家就去搞清楚件事。」

「我唔理一個督察同你有咩仇，你最好唔好影響政府，我仲要連任，如果有咩野你食晒，係咁!」

視象結束，明路異常激動地拍桌子，並將物品掃到地上，顯然他心中有鬼，維城解密的指控對他很大影響，他一定要先發制人。

「李嘉定，李高怡，你地係要同我玩，睇下有冇咁既能力。」

在維城解密公佈後，市民對此議論紛紛，李高怡致電馬奇詢問究竟。

「你有明路罪證?點解唔早講?」

「個網站比人入侵咗，根本唔關我事，可能係有人想打擊明路。頭先開始，你啊哥周圍傳話有明路罪證，唔知關唔關事。」馬奇説道。

李高怡靜默下來。

「你唔係諗住去九龍城寨啊?可能係個局都唔定。唔好輕舉妄動。」馬奇勸她冷靜。

「我諗啊哥會係個到，明路去仲好!我點都要同佢計清楚，就算冇維城解密，以我所知既都會爆晒出嚟!」

「但你地都唔會咁易入到去架。」

「我自有辦法，唔好阻我。」

她掛線後，馬上前往偵探社找麥言，剛好在門口碰上。

「Nicole?一陣九龍城寨有大件事喎，好多人出嚟，警方開始封路。」麥言説道。

「啱啦，我就係想你幫我入去。」

「吓?我有咩能力?」麥言疑惑着。

「Venus屋企人有，你比我同佢講。」

「你肯定要去?等等啦。」

麥言只好致電傅嘉韻。

「喂，嘉韻。Nicole話想你幫佢入九龍城寨，你有冇方法。」

「唔係話唔得，我揸車嚟接你地再傾。」傅嘉韻説道。

此時，偵探社開門，穿着圍裙的馬愛出來問道:

「你地企係到做咩?就開飯啦。」

「我地要出去，唔食啦，你同表哥講聲。」

「做咩要人傳話?食唔食都入嚟自己講!」

麥哲倫在屋內叫喊，大家第一次看見他對自己表弟勞氣。

「做咩?咁我而家同你親自講，我有野做要出去，你地食。」麥言無奈説道。

「你諗住同李高怡去九龍城寨?關你事咩?你係咪頭先未比明路困夠?Nicole，如果你係到食飯我歡迎，但如果要同佢出去搞麻煩野，就唔好啦。」麥哲倫教訓説道。

「咁算啲咩姐，我而家咪安全係到，有太平紳士同嘉韻屋企照住，怕咩明路?表哥你幾時咁怕事?就係我地十幾年咁忍，助長黑暗，我唔想再咩都做唔到。」麥言理直氣壯説道。

「咁你覺得自己做到咩?要槍冇槍，要勢力冇勢力，做導演好地地，你唔係差人，唔係偵探，

唔係黑社會，冇能力應付都係靠人咋!李嘉定同維城解密咁挑戰明路，一定唔會全身而退，係城寨入面比人打橫抬番出嚟。」麥哲倫再三警告表弟。

「我就唔信佢真係隻手遮天，佢只係政府用嚟打壓異己既棋子，如果公然犯法，我唔信有人保佢，政府要權都要面，就算自治咗一樣受聯合國定期監察。」李高怡説道。

「大伯佢地就係因為係國際刑警，比班黑客同犯罪集團害死!你係咪想有事?對唔住你啊爸啊媽。」麥哲倫苦口婆心説道。

麥言對於表哥勸說無動於衷，和李高怡走出門口。

「我去做啱既野，揭露政府有幾黑暗。」

因為封路以及關卡所限，他們根本難而前往九龍城寨，這時一輛貨車停在旁邊，寫着傅氏食品。而司機旁正是傅嘉韻。

「嘉韻搞咩啊?送貨?」麥言問道。

她下車，打開後面貨櫃。
「你地匿入去最入面啲貨箱到，我會送你地入去。」

「吓，又係用哩啲方法，得唔得架?」李高怡一臉無奈。

「上車啦，其他包我身上。」

二人只好這樣做，忍受躲在箱子裡怪味，車緩緩開了。

因為塞路，到達九龍城寨通關處外，已經是十一點多。

馬上有巡查人員過來詢問。

「咁夜送貨?而家封咗寨城唔比閒雜人出入。」

「你知唔知唔送，一來一回好易變壞，同埋我地有好多野要送，時間你比番我地?傅家生意，係咪政府賠?我爺爺係選委，可能同首長傾下。」

傅嘉韻用家族去嚇他。

「傅小姐，我好難做架喎。」

「你可以檢查有冇問題，我地擺低啲貨就走，同埋······」

她從手袋中拿出一張支票。

「辛苦你。」

「咁······快啲行。」

「唔該晒。」

司機和她開始將貨物推入城寨。

人員走到一旁，用對講機通知。

「放咗佢地入去。」

傅嘉韻順利將他們帶進城寨暗角，由於網安局下達戒嚴令，周遭看不見人影，到處有治安隊巡鑼。

「我送你地嚟到哩到，之後你地小心啦。」她說道。

「唔該晒你。」麥言說道。

待她和司機離開後，他們尋找前往寨城中央電子公告版，這裡和深水埗等區域雖然是舊有留
下的產物，本來被時代認同，居民亦抗拒電子化。只是經過略略改造才得以殘存。

「我第一次入嚟唔識路，又黑，就快十二點。」李高怡說道。

「開gps揾。」

街巷只有微弱的燈光，我們隨着定位指示，開啟電話閃光燈恊助前行。
城寨雖然經過活化，但環境仿如在鬼屋探險，緊貼骯髒，濡濕的牆壁，通道狹窄，要避過網安局人員巡鑼，步步驚心。

「吠!」
冷不防，附近有隻大狗閃出來，並停在她面前，把她嚇到。

「呼，心都離一離。亅她撫着心口。
「你驚狗架咩?」

「唔係啊，只係無啦啦彈出嚟驚架......」

她走上前輕撫大狗數秒，再説:

「行啦。」

「你同佢講?」

怎料那隻狗真的跟隨繼續行。

終於來到城寨中央處，這裡寬闊得多，有多塊大型電子版公告外面的時事，但現在關掉了。

「就快十二點，但一啲動靜都冇。」她環顧四周。

「好唔對路，咁易嚟到哩到......」

「吠!吠」

那狗向一方向吠叫，從陰影處走來一個人......
「哥?」

「妹?Peter，你地嚟做咩?快啲走啦!」

「我嚟揾阿哥......」

李嘉定顯得急燥，此時，各處有射燈映照過來，我們不由得用手擋着眼睛。

「終於齊人啦。」

是明路和一班網安人員。
「明路，你真係唔怕我有證據啊?」

李嘉定走在我們面前保護，與他周旋。

「你嚇我啊?李sir，相反你涉嫌殺害羅漢強，我就有理由拉你，拒捕唔好怪我。」

他拔槍指向李嘉定。

她不顧危險向明路那邊步去，叉腰説道:

「你又想好似殺韋寶咁殺我啊哥?同埋啊哥冇可能殺羅漢強既。因為......」
她説話堅定，顯然內裡有些因由。

「你講咩冇可能?好奇怪，點解咩都好似關你事?」明路疑惑着。

「因為我......」

「因為羅漢強係佢阿公，所以我都當係阿公，點會殺佢?」李嘉定代她説出口。

結果換來明路發笑一番。

「身為警察認社團人士做阿公，姐係三合會成員，拉得!」

麥言看見她握緊拳頭，眼眶幾乎快要哭，細想下，終於明白兩兄妹想説甚麼。

「局長，你錯啦，我諗阿公唔係指社團個啲，係親人既公公。」麥言説道。

對此，明路更不明所以。

「你講野啊?佢兩個公公點會係羅漢強?李飛揚夫婦家族全部清白。除非有野我唔知。」

「咁你又知唔知我阿媽係邊個?!」她突然態度激動。

「妹......你行埋一邊先，有啲野等我講。」李嘉定安撫她。

踏正十二點，剛好電子版開啟，而且直播着這裡環境。」

「維城解密，你直播我拉人定聽李sir家庭故仔?」明路嘲笑着。

「明路，你話好奇阿妹咩都關佢事，唔係因為佢衝動，而係你，你害成佢今日咁。當住直播，還番公道比所有人。」

「越嚟越好笑，我同李高怡有咩恩怨?」明路反問。

「你記唔記得邊個羅愛玲?」李嘉定問道。

「羅漢強個女，高明個老婆，咁點?」

「佢係我阿媽!」她叫喊道。

「強叔孫女?」居民們議論紛紛。

明路低頭沉思，自言自語着:
「你係羅愛玲個女?李飛揚再婚收得咁埋，李高怡，高怡......高明親生女?」

「佢係我繼妹。」李嘉定看着她説道。

他當着所有人訴説這件事。

當年，羅愛玲隻身來到英國，在她最無助孤單之際，遇上了李飛揚父子，也許是命運使然，一個失去丈夫，一個失去妻子。二人認識一段時
間，她生下高明的女兒後，心情複雜。

「我個女冇咗阿爸，而且都唔知點解釋係咁死。」
「我地結婚，比我做佢爸爸，我照顧你地，會隱暪佢身世。」李飛揚撫着她雙手。

李嘉定甚為雀躍，因為他多了個繼母及繼妹。
「好野!有妹妹同我玩，Autie變媽媽。」

羅愛玲感動得說不出話來，畢竟背景不佳，又曾結婚，現在帶着小孩，他們還接受自己過去。

「你一直為我着想。」

「以後都係，仲未幫個女改名。」李飛揚説道。

「由你改。」

「咁樣，佢係高明親生女，係我繼女，李高怡好唔好?如果有日佢知道真相，想變番原姓都可以。」

「好，點都好。」

她撫着李高怡細緻的臉，會心微笑。
「我想抱妹妹啊，比我抱。」李嘉定哀求着。

「好啦，小心啲，仔，我地影張全家福。」李飛揚拿出相機。

四口子樂也融融，李高怡得以安心成長，直至知道真相。

城寨眾人恍然大悟。

「但妹你係幾時知道身世既?我都盡量唔同你公公接觸。亅李嘉定問道。

「哩啲我再解釋，而家我要同明路算帳!」

「算咩帳?高明?佢自作孽 ，我幫全市解決危機，人人都知。你係佢個女知唔知醜?仲咁大聲講野?」

怎料電子版突然沙沙作響，畫面還變成兩個人在對話，那是當晚韋寶和明路對峙。

「點解會錄低咗?」明路帶有心虛説道。

「我諗大家都好想睇下個晚發生咩事，局長係咪咁正義。」李嘉定説道。

「你地企晒係到做咩?睇?拉人啦!去停咗個塊版佢。」

明路越焦急，越代表不可告人，可是他的部下並不是完全聽死命令。

「局長，人我地可以捉，但有啲野諗住了解清楚真相。由其涉及二十幾年前同而家韋寶一案，公眾有權知。」

部份人員點頭。

畫面開始播放，明路正向韋寶舉槍。

「韋寶，而家以網絡及城市罪案法拘捕你。亅

「明局長，你仲記唔記得二十幾年前既網絡危機?搞到高明自殺死咗。」韋寶突然問道。

「我講緊你勾結Watcher，你提番以前做咩?啱啊，你下場就會同高明一樣。」

「以我所知，勾結Watcher既係你!你地自編自導自演屈高明，聽下哩段九九年既錄音。」

只是聽到這裡，現在和片段中的明路不自然鬆開領帶，手垂下槍。

一九九九年，明路加入高明公司已有三年時間，市內所用的網絡系統和產品，大多都是由他的團隊發明，連高明也稱讚他的能力。
可是長久以來，明路感覺自己毫無價值，原因就是，再聰明也好，沒有自己的世界，只是一直跟隨人的腳步走。

有一晚，明路獨個在公司修改系統，忽現眼前電腦一黑。

「搞咩?病毒?」

他花了一段時間找不出問題所在，正要拔掉電源一刻，揚起聲音。

「年青人，有冇興趣傾傾?」
明路心知對方是黑客，保持警覺，一邊交談並嘗試追蹤位置。

「傾咩?」

「你想唔想比你偶像仲成功?」黑客問道。

這句話令明路有點興趣，他轉而想了解對方目的。

「你係咩人?揾我想做咩?」

「藏係網絡深處既Watcher，只要你幫手，以後網絡，現實社會都係由我地控制 。第一步，我要政府被迫屈服係deepweb勢力。」黑客説道。

「你打算?」

「維城大部份系統都是由高明設計，精密得連我也入侵不了，但你們可以有權限進入，我需要。其他既事，你等住做英雄。」

利益在前，明路忘記了道義，説實話，高明又不是他甚麼人，更不需要理會這個城市。他從九龍城寨長大的，外面的人根本沒有理會過貧民的苦況，有幾多個能靠着努力走出城?

明路期待着名成利就的一日。
「嘭!」

無論還有多少人掌握當年證據，明路二話不說槍殺韋寶，並消去閉錄電視存檔和錄音，誰知早已被Showman留下。

他沒想到風光終結於故地九龍城寨。

錄音一出，明路面如死灰。

「真相大白!係你地陷害我老豆!」李高怡喊道。

「韋寶慘死!我差啲死係架機。」麥言不齒。

「架機差啲撞落九龍城!」居民說道。

「拉佢去打靶!」

「當年全城大混亂，死傷好多人。明路，做咗假英雄咁耐，係時候還啦。」李嘉定說道。

在眾人指責下，逼得明路······

「嘭!」李嘉定中槍!

明路還脅持在旁的李高怡!使人員不敢輕舉妄動，居民四散o

「我要離開城寨!唔係我打死哩兩兄妹!」

「哥!」李高怡痛哭。

「我······」
他按着腹部流血位置，一臉痛苦。

「行啊!」

明路帶着她步步退出城寨，人員跟着但不敢做出任何事情。

「你收啦明路!我唔怕死架，好似你啲咁既小人，一世都做唔到我老豆咁叻。你只係個罪犯，係罪······」

他將李高怡推到地上，繼續用搶指向她。

「我屈得高明，殺韋寶，唔差在殺埋你。」

「碰!」

冷不防有人背後用木條襲擊他的手!使他的槍鬆脫了。
原來是傅嘉韻!她沒有離去。

「嘉韻?你唔係走咗咩?」李高怡喜出望外。

「如果係咁，我就唔知阿寶真相!」

她暴打明路，直至人員過來制止。
「啊哥啊!」

李高怡跑回他身邊，捉緊他的手。

「妹······番去啦。」他虛弱說道。

不久，救護人員來到送走李嘉定和明路。

真相永遠不只一個，越解越明箇中。

第五章 密碼接通

「網絡安全局局長明路被指有份參與一九九九年黑客製造的網絡危機，以及殺害韋寶，現正停職查辦。政府表示會全力調查事件，挽回市民信心。當年網絡之父高明......」

傅嘉韻在何志誠主席的陪同下，進入韋寶的研發部，她打算將麈封已久的高明銅像擺放在企業門口。

「多謝你比我入嚟，阿寶一直好相信高明冇做過對市民唔住既野，而佢都冇做過。今日終於幫佢地平反到，明路有應得既報應。」她放下心頭大石。

「在商言商，我都係聽阿哥講要入主哩到，明路同佢私下有咩恊議我唔係太清楚。而家解決件事，我歡迎你番嚟做番行政總監。」何志誠誠意表示。

「暫時唔得住，我想發起平反網絡之父高明既活動。」

「其實哩啲唔使你去做啦，只要真相大白，市民眼睛係雪亮既，佢地自然會知。講開......高明個女同李sir而家點?」何志誠問道。

「我諗佢地要好好傾下，但冇大問題既，相處咗咁耐。」傅嘉韻説道。

李嘉定在醫院休養期間，高怡每天都去照料他。

「我唔係你親妹，你仲咁為我着想。」
她感激有這樣一位親人。

「你咪又係一早知自己身世，又對我哩個阿哥咁關心，你出世個時，我好開心多咗個妹，仲有後母。畢竟我一出世就冇啊媽，你就冇啊爸。但無論點，你都係我啊妹，實照住你。」

「不如你傷成咁放大假啦，留比你啲細查，啊Madamhill呢。跟咗你咁耐，諗諗佢。」

高怡不懷好意笑道。

「諗咩先?案呢我就一定follow落去，而家搞掂明路，幫你老豆平反咗，仲有Showman。原來佢地既黑客組織係背後做咁多野，唔只今日既事。一日未打到大佬，我唔會停，我警察嚟架。」李嘉定強烈表示。

對於哥哥的執意，不再像從前般懶散，她感到欣慰，但另一方面，不禁憂心沖沖。

「我怕人打低我大佬咋。亅

「我比巴士撞飛都冇事，你擔心我咁易比人打低?反而我驚你出事咋......不過阿爸阿媽打電話過嚟，都話叫我地過去生活。搞埋哩單案即刻過!」

李嘉定為給予高怡信心，輕握她的手。

「好啦，有咩記得同我講，我走先啦。」

她戴上耳機，離開時，李嘉定語重心長説了句:

「之前知你一直有心事，而家平反咗，你都冇野可以再掛心，係時候放低開始新一頁，我支持你。」

回家後，她在房間調整耳機，內裡出現卻不是音樂聲音......

「李高怡，定叫你高怡好?」某人説道。

「我而家完成目標，要退出。亅

原來她一直不離身的耳機，是和神秘人聯絡的通訊工具。

「我比你證據搞掂明路，你而家過橋抽板?你唔諗下當年高明間公司倒閉，佢有員工之後冇人請，被逼去做黑客，係我阿爸請佢地入Watcher做
野。」

耳機內的對話者就是Watcher組織的Showman。

高怡當初為了報仇而和他保持合作，但諷刺的是，二十多年前害成她爸爸這樣的，是明路與Watcher。

「當初唔係你班黑客同明路合作，我屋企使搞成咁?唔需要你幫我。而家打和番，我有我既生活，以後你想點，唔再關我事!」

「好啊，唔緊要。李Sir仲諗住查落去，你最好就建議佢唔好咁做啦，一間知你有份就好難過。我諗你都唔會講出去。」

高怡沒想到對方輕易放過她，心知不能盡信，他對所有人瞭如指掌，可是大家依然對他滴水不穿。

「我最後一個問題，係咪你殺我阿公?」

「我點解要殺佢呢?總之祝你有新生活，你好快會見到維多利亞城開始新一頁。」Showman説道。

高怡放下耳機，雖然與Showman正式割席，心裡還是懼怕着有朝一日真相被揭破，可是她根本沒有能力對付Watcher，又不敢向哥哥坦白。

她取來結他不斷地彈奏，也掃不走煩擾，喝了多罐啤酒，她不太相信可以開始新一頁，危機將會第二次降臨。

於麥馬偵探社，麥言等人正慶祝明路被拘捕。

「之前為咗查案，搞到我地被明路屈到坐監，唔好意思，venus。」麥言向她道歉。

「咁我有份去查，連累你都唔好意思。」嘉韻説道。

二人令場面非常尷尬，馬愛只好打圓場説道：

「仲計咩啊，你地一齊坐監共過患難，係好難得，關係應該有所提升。而家解決咗件事，表弟你又可以繼續拍片。」

「冇諗過明路之前會同班黑客合作，自編自導自演做英雄。而家佢比Watcher出賣番，抵死!殺人加破壞社會安全，實判環首死刑。」麥言説道。

「講開，Showman哩排好似靜咗落嚟，少咗好多自殺新聞，咁係好事，佢都玩夠啦。可惜捉佢唔到。」嘉韻有少許不服。

「係喎，表哥呢?佢仲未番?」

「佢搞緊我地移民啲野。」馬愛説道。

「移民?冇聽你地講過，咁偵探社點?」

麥言愕然，他城內唯一的親人就是他們。

此時，麥哲倫回來，看見眾人站在這，問道
「等我番嚟?」

「阿倫，我同表弟講咗我地要走。」

「好地地做咩走?我地一齊生活成廿幾年。亅麥言説道。

「係維城咁多限制都唔係好地地啦，同埋我同阿愛要結婚，揾夠離開係正常。第日你都要有自己生活。我啱啱搞手續，以後偵探社比你啦，夠大唔使買樓，仲有啲基金，表哥算唔話得。」

麥哲倫上前牽着馬愛的手，她才戴上閃亮的藍寶石戒指。

「恭喜你地。」嘉韻拍掌。

「啊.....我都唔知講咩好，既然係咁，我祝表哥未來表嫂快樂，大家都有新開始，cheers!」

四人舉杯暢飲，暴風雨來臨前夕總是温馨平靜的。

何家大宅内，何氏兄弟正觀看新聞報道，一邊喝着紅酒。

「我地除咗公事，好似都好耐冇一齊飲酒。」何仕説道。

「你肯定而家唔講公事?有咩就講啦。」何志誠反問。

「明路比人拉咗，政府而家都好唔得閒。我地順利控制埋韋氏，生意越搞越大，只係......Deepweb班人害死我個仔!」何仕氣得面紅耳赤。

「佢地而家都冇再搞小動作，算啦，我地揾錢既，唔好同啲犯罪黑客過唔去。」何志誠好言相勸。

「阿誠，你唔係覺得我搞佢地唔掂啊?Showman越潛水，越代表有野發生，我而家等緊個機會令佢現真身，到時話知邊個係到，我要幫阿維拎番公道......公道。」

説罷，何仕醉至昏昏入睡，何志誠只想多一事不如少一事，畢竟已失去一名侄仔。

派對完結後，麥言和嘉韻走在街道散步。

「識咁耐我都未去過水管區，你方唔方便?」嘉韻突然問道。

「啊······冇問題，你唔嫌就得。」

二人到了深水埗水管區，麥言從屋內拿了兩罐啤酒，和她爬上最頂欣賞景色，看着天上閃鑠的監察工具，他們有感而發。

「如果係星星就好，比政府哩啲工具隻手遮天，製造光害，我好耐冇睇過外國大自然，好多靚景。」麥言慨嘆道。

「唔係啊，外國月亮唔一定特别圓，如果你換個角度去睇野，你會揾到哩到既靚。同樣，你會發現自己既價值。」嘉韻説道。

「嘟。」

麥言手機響起提示，代表上網時間結束。

「未必好圓，但外國起碼唔會限制上網通訊。」他喝了數口酒。

「有時想傾計就不如當面見，唔好依賴軟件，咁實際好多，網絡某程度比人戴住面具做人。睇見對方真人，我諗會認識更多，可能。」

「其實係咩原因驅使你一直有正能量呢?」麥言問道。

她笑而不答，只是繼續欣賞「星星」。

微醉的麥言感激這段失意時間有她陪伴，令處境變得不再複雜。

「只要有令我覺得開心既人事，我就一直樂觀，本來就要係咁，你都係。」

負傷的李嘉定獨自回到O記 ，因上頭批淮放假，警局除接待處職員之外，空無一人。

他執拾手足們淩亂的枱頭，説道:

「我一唔係到就hea啦，好似真係破完案咁。」

「你姐係話我縱佢地姐?李sir。」林曉達站在門口，繞起雙手笑道。

「Hilda?你番嚟做咩?」李嘉定問道。

「做野囉，你搞成咁都唔抖啦，我點敢抖。」

她把上司常用的大班椅搬出來，要李嘉定坐下。

「最好有杯咖啡，有埋早餐，咁就清醒查案。」他笑道。

「做野先啦。羅漢強一死，城寨又發生事件，最近發現兩名死者，身份就係之前何仕屋企既保安。」林曉達說道。

「只係半個月又死人，之前想查何維既死，而家冇咗線索。」

「明路單case，而家保安局落order，要調查Deepweb班Watcher來頭，起佢出嚟拉晒佢地。」曉達表示。

「咁明路有冇野提供到?」

曉達將口供室的閉錄影像找出來播放，明路雖然有點兒憔粹，但亦不失平常的威嚴。

「明路，希望你可以合作提供Deepweb班黑客背景，等我地破案。律政司方面會考慮改判你終身或者幾十年監禁。」曉達嘗試温和問道。

「唔好粉飾太平，終身監禁同死刑冇分别架。」明路淡然説道。

「啪!」

她按捺不住怒氣，將文件夾扔到桌上，強硬説道:

「你犯咁重罪，唔係諗住坐三五七年就算啊?分分鐘聽日你就死啦!我唔明，高明當年咁睇得起你，你害到佢家破人亡。究竟你同Watcher仲有幾多野我地係唔知?講!」

李嘉定追問:

「佢地合作唔只個次咁簡單喎，我聽老麥講，有傳政府同watcher合作。」

「你睇埋落去先啦。」

她不再以盤問方式套明路口風，改以另一技巧勾起他回憶往事。

「你隊咗高明之後，做英雄上晒位啦，我唔明點解而家Watcher出賣你喎?你地哩十幾廿年一定保持合作，佢扶你上位又拉你落嚟，睇唔通。」

明路雙手在枱上擺放得並不自然，精神不振下回答:

「大家係互為互利，當冇利用價值就自然放棄，零三年分級制，Watcher好認同哩個諗法......」

二零零二年，網絡安全局初成立，明路加入此處工作，這亦是watcher所希望的，最安全的地方就是罪惡温床。

某夜，他在街外看見古惑仔問小販收取保護費，而附近天橋底有露宿者捲縮紙皮內，雖然是司空見慣的，但他想到一個制度要解決這些事情。

最初他構想的只有Crime這個級別，希望政府採高壓政策打擊他們。

他先向Watcher講解分級制的理念。

「我諗住向政府提議市民分級制，哩個社會一直存在好多混亂不公平既情況出現，有必要跟

據階層背景限制。第一樣要解決就係不法份子，佢地專破壞秩序，由其九龍城寨個邊。亅

「哩類人固之然要控制。而成個城市，好應該劃分有錢人同窮人，易於管理數據同資源。」Watcher首領説道。

「小説一九八四中，政府將市民劃分為三類。我覺得維城都可以咁推行，BigBrother權貴，Middle guy中產，Littlepeople平民，Crime罪惡份子，係街道設通行關卡，天上有監控用具覆蓋。」明路説道。

「而家係數據大時代，多得高明帶頭不斷發展。網絡安全局等於政府第二把交椅，可以話控制全市命脈，你好快可以成為局長。到時推行法例有功，將組織介紹比政府，壯大我地。」

「咁你就變成政府名乎其實既BigBrother，所有野under watcher下。」明路説道。

聽到這裡，李嘉定對他們的合謀嗤之以鼻，説道:

「唔使問啦，政府一定有同watcher合作，唔係哩十幾邊捉到咁多反對人士，好多身份好隱密，靠deepweb哩班人打擊佢地。官黑相衛啊。」

「但我地知都冇得拉成個政府既官員架啦，而且明路係同watcher反咗面，叫政府唔好再用佢地監察市民。」

「係咪錢問題啊?定女人，不外乎哩兩樣。」李嘉定笑道。

「係良心，我估唔到明路仲有。」

二零二三年，蝴蝶遊戲在網絡散播前幾個月，明路與watcher定期就着政府資助問題商討。

「今個月點解少咗?」Showman問道。

「政府話財政唔夠，而家都冇咩異見者搞事，你地做少啲。我爭取過，但我唔係財政司。」明路説道。

「我地幫得你做網絡安全局局長，就係諗住你可以借網絡安全得到金錢同權力，你就有權力，Watcher應得既錢呢?」Showman不滿着。

「而家唔係我唔想幫你地，你地本身係犯罪黑客嚟。我仲要冒險隱暪當年既野，介紹黑客比政府，佢地同你合作都有顧慮。」

明路嘗試令showman降温。

「咁我知要做咩。」Showman説道。

「你好似威脅緊我同政府，有必要?冇我，你地都唔會壯大到今時今日，你都攞咗唔少數據賣去外國，唔好以為我唔知。」

「我同外國Deepweb既打算係香港做一項社會實驗，你估下係咩?分分鐘好多人自己送資料上門，送死。」

明路處理過那麼多網絡案件，他記得早幾年外國網絡流行一種稱為藍鯨遊戲的病態活動。參加者先要提供私隱資料，然後接受由發起者提出的任務，許多人貪求刺激，而到了自己想退出，失敗或成功時，只有一個結果，就是要自殺!

「藍鯨遊戲，你地deepweb既人果然係痴線，專做哩啲唔道德既野。」

對於這些犯罪，明路反感，更是不能容忍。

「藍鯨遊戲只係無謂人發起既玩意，我既蝴蝶遊戲係好有意義，解放壓迫，做番自己，同時參加者改變成個制度。」

「為錢可以傾，但你係要搞哩啲野，逼政府對付你，咁我地終止合作。」明路表示。

「好啊，我自然揾到其他同路人資助。但明局長你記住，比啲心機去解決網絡罪案，我保證Watcher唔會令政府失望。」

Showman離線，明路正式和他們決裂。

聽完明路自白後，李嘉定説道:

「算明路係咁啦，不過佢犯過咁多重罪，政府點都判佢死刑，食埋啲死貓。」

「可惜佢由頭到尾同Watcher合作，都係經網絡聯絡，根本揾唔到哩個FinalBoss係咩人。」林曉達説道。

「睇嚟我都係要再揾老麥，睇佢查成點，話晒佢老豆以前做偵探好勁，識落好多人脈，黑白兩道，有錢人乞兒，港英官員，個個都幫到佢手。」

李嘉定站起來，準備起行。

「我同你一齊去啦，一間你唔小心又出事。」曉達關心道。

「係城寨冇覺好訓，唔急，買個早餐番屋企食先，阿妹實訓緊教。」

此時的高怡爛醉躺在梳化，滿地啤酒罐及嘔吐物，心愛結他，耳機扔在地上。

李嘉定兩人回到家裡，看見她這個狀況感到不妥。

「妹，做咩飲到咁醉?你仲有咩心事?講比我知啦。」

「嗚......」她不清晰地説話。

林曉達走到洗手間拿來毛巾為她抹身，李嘉定只好執拾大廳亂局，當他將耳機捧上手時，感覺不太對勁。

「發脾氣都唔使掉埋最鍾意既耳機吖......點解咁既?」

他發現耳機摔破位置有類似麥克風的插入位，還有藏着一張極微細的sim卡。

「哩到咩嚟耳機嚟?點解咁似通訊工具?」

林曉達過來一看，再説道:

「唔係喎，我之前係cib做野見過，類似接收特定對象頻道既野，仲要係要比錢電訊商肯提供個别網絡。你阿妹係邊到得番嚟?」

「佢平時可以同咩人有計傾，除咗隊Band友，仲有Peter。好唔簡單，你一間拎走耳機揾人研究下，我而家去揾老麥。」

臨出門前，他向高怡説了句:

「妹......你有咩暪住我?我好擔心你。」

麥哲倫和馬愛正在收拾偵探社物品，麥言看到多張一九九七年自治慶典剪報，他叔叔麥清及另一位創辦人馬奇坐在大合照較前位置。

「表哥，我一直都想知點解伯父佢地咁犀利，比我idea寫下野。」麥言問道。

「其實呢，人少少講比你知啦......」

「鈴鈴鈴。」

馬愛看閉錄鏡頭，説道:

「老定又嚟，傷就咪鬼查案啦。」

她無耐開門，李嘉定見滿屋行李，疑惑問道:
「你地去旅行?我仲要揾你幫手喎。」

「我地唔做架啦。亅馬愛説道。

他坐下來，亦留意到剪報。

「好懷念哩個年代......成四十年話唔做就唔做。」

「唔好理李sir住，繼續講。」麥言心急説道。

「你地傾緊咩咁刺激?」

「偵探社背景，創辦人，姐係我同啊愛老豆點發圍。係咁既，哩個秘密我諗得政治部檔案同

少數人知，不過而家當傾計都冇所謂。」

麥哲倫將偵探社發展娓娓道來......

一九八五年，中英談判失敗翌年，香港局勢出現暗湧，中共派大量特工假扮市民在城内活動，港英政治部不方便出手查探，選了當時寂寂無名的麥馬偵探社進行情報工作。

「你地知道而家香港好混亂，共產黨已經派人做野，想對政府不利，上面希望可以靠你地解決哩堆人。所有需要既野我地會提供，亦會教你地點做情報特工。」政治部探員説道。

麥清和馬奇走到一旁商討。

「我地細細間偵探社咋，做特工?一間得罪人咪死?條數計唔掂，得個少少錢。」

馬奇對此工作不太樂觀，但麥清卻持相反意見。

「你就咁睇就少少錢，但放眼啲睇就得到好多野，政治部可以幫我地建立人脈，影響力，唔只局限係哩到，到時仲愁冇錢?亅

探員聽見他們的話，補充道:

「我地保證冇手尾，你地偵探社仲會發展得好好!政府會好感激，將來可以去英國生活。」

麥清走到他身邊，主動伸手説道:

「我代表埋我合伙人，同政治部合作愉快!」

「好，我會將你地意願轉交港督，保持聯絡。」

政治部探員離去。

一九八七年八月八日，九龍城寨勢力在港發起多處暴動，更企圖用炸彈摧毀港督府

及其他重要機關，幸得麥馬偵探社早着先機，通知政治部，當時李嘉定父親授命帶隊平亂。

「原來偵探社咁把炮，幫手維持治安。」麥言讚嘆道。

「我老豆就係因為哩單八八暴動而紮職，越升越高。但因為我出世阿媽死咗，佢先退落嚟，唔係就做局長架啦。」李嘉定説道。

「我地阿爸就封為太平紳士。」馬愛説道。

「好啦，講完故事。表弟你唔係約咗嘉韻傾拍野咩?」麥哲倫問道。

「係，而家行。」

待麥言離開後，李嘉定説道:

「我冇咗你地，查少好多消息架。」

「你睇你啦，周身傷。你當為咗阿妹咪收手，showman都消失咗啦。一家人開開心心咪算。」馬愛説道。

提到高怡，李嘉定面色一變，再説道:

「我以為我做咗咁耐大佬，好了解佢。好啦，拉咗明路，佢仲係有心事，飲到醉晒，同埋我發現......」

他差點兒提及剛才神秘耳機，為了不讓別人知道妹妹涉及奇怪事件，只好轉移話題。

「你地結婚喎，我祝連生貴子，走先啦。」

麥言和他的攝製團隊在傅嘉韻安排下，順利完成最後一天拍攝，何志誠主席抽空與二人在空中花園食飯。

「我都未試過咁近距離見到啲監察氣船，原來咁大舊，如果唔受控制跌落去，實變成隕石咁。」麥言説道。

「冇人會咁做既，你想像力太豐富。我有睇過你本小説《一網打盡》同而家既維城好似，但可惜現實都唔係Happyending。」何志誠説道。

「一日有哩啲規則制度，維城只會繼續處於惶恐。明路件事已經引起世界關注，太依賴網絡唔係好事，如果有咩事，就好似九九年咁。」傅嘉韻説道。

「我又諗起高明，政府仲未肯正式幫佢平反，明明係英雄比人屈做罪犯，如果冇哩件事，維城就唔會比明路同watcher横行咁耐，Nicole好慘。」麥言待好友不值。

「係呢，佢哩排點?」傅嘉韻問道。

「自從個日後，都冇點見佢，不過我想一陣揾佢，之前佢話幫我寫首歌。」

林曉達帶同耳機前往科技及罪案調查組，找相熟人士進行鑑別。

「達姐，哩舊野點得番嚟?唔係一般耳機，我一睇內部結構就知係間謀監聽用具。」人員説道。

「線人比既，你咪理啦。入面有張sim卡，分析下佢聯絡去邊到。我晏啲番嚟，請你食tea。」

「盡做啦。」

她手拿耳機離開這裡，在街外無目的遊走，直至到了一個巷子，突然有黑衣面具人向她施襲!

可是林曉達一早有備而戰，並打算拔槍，但結果遭對方制止，二人在碰撞下各自後退半步。

而襲擊者正是Watcher的殺手「力王」。

「終於引到你出嚟，你都跟咗我好耐。你泰拳兇狠，身手敏捷，個身着到好硬淨，但好明顯係個女人嚟。」她舉起耳機。

力王默不作聲，遇到了匹敵的對手，但她很快就收到showman指示，不甘地離開。

林曉達並沒有追上去，馬上致電李嘉定。

「老定，頭先有神秘人想嚟搶耳機，不過我冇事，而家佢走咗。」

「竟然係咁......我過嚟再講，canteen等。小心。」

李嘉定掛線後神色凝重，説道:

「妹，究竟你惹咗啲咩人......」

麥言和傅嘉韻前去探望高怡，她拖着不清醒的身子開門。

「Nicole你搞咩飲到咁啊?平時你唔飲酒架。」

傅嘉韻吃力般扶她到梳化躺着。

「耳機......耳機呢?!」李高怡大呼。

「冇喎，我地入嚟都唔見，你會唔會扔埋一邊?」麥言問道。

她發瘋似的在家四周亂翻，二人見狀只好替她尋找。

一會兒後，她停下動作，想起了哥哥和林曉達曾經回來。

「你冇野嘛?個耳機好重要?」傅嘉韻問道。

李高怡跌跌撞撞來到梳化，拿起一旁電話致電哥哥。

「喂?妹?出聲啦，做咩?」

「個耳機......去咗邊?」

李嘉定正猶豫是否質問她。
「umm......我見爛咗扔咗啦。」

「聽你把聲就知呃我。」她害怕得眼眶凝淚。

「有咩我而家番嚟再講。」
李高怡馬上掛線，搖晃的身子走到門口。

「你醉成咁去邊啊?我地同你落去。」麥言擔憂着。

「唔使，我自己一個安靜散心。唔好跟住嚟，唔係絕交!」
見她説得嚴重，他們只好由她離去。

林曉達等了李嘉定一段時間仍未見人，只好回到科技罪案組，人員有所發現。

李嘉定回家，看見麥言二人，問道:

「阿妹呢?」

「佢話出去散心。」傅嘉韻説道

「我比佢激死!唔使問又玩失蹤。」

他坐在梳化一面凋悵，這時收到電話。

「你去咗邊啊?有料到，張sim卡原來係新天地集團既，仲要唔係公眾個種，似係內部人士先用既網絡。」林曉達説道。

「新天地?同阿妹有咩關係?而家佢失咗蹤。唔知啊，拉人去查啦。」

此際，李高怡正找尋着避難所，但當真相揭破時，根本無處可逃。

第6章 : 團結則存 分裂則亡

「新天地集團主席何仕被指牽涉網絡犯罪，與黑客組織合作並提供支援，現正扣押在看守所。律師表明會安排上訴。」

「另一方面，早前被何仕之子何維襲擊入院的立法局議員馬廉紀，延至今早傷重不治。」

何志誠正在維多利監獄內，若不是透過多重關係，根本不能輕易探望何仕。他還要電子付款給獄中人員，以換取他們對兄長的好好對待。

「哥，你見點?點解你會同Showman扯上關係?冇理由。」他憂心沖沖。

「咪咁既樣，Showman害死我個仔，而家仲要屈埋我，唔知有咩居心。我唔明點解公司既私人網絡可以比佢用到。」何仕一臉憔悴答道。

「佢係黑客嘛，唔出奇......我一定會查出咩事，哩段日子，我會叫人好好睇住你，你好快出番嚟。」何志誠滿有信心保證。

「誠，我聯絡咗律師簽好名，你睇住集團同我啲錢，哩單野實搞到股價跌，政府會趁機入侵。仔已經唔係到，如果我有咩事，都唔想所有野落入外人手。」

何志誠不發一言，從椅子站起來和兄長對視一會，他就離開監獄，途中看着玻璃反映的自己，整整領帶，撥一撥衣衫。到了外面，電子大門關上一刻，他鬆一口氣，打了一道電話。

「我控制晒韋氏企業同新天地集團。亅

自耳機裝置被李嘉定帶走破解後，警方一直追問他耳機的來源，但他為保護妹妹而承受多方壓力，相反李高怡不敢面對哥哥而再次離家出走，幾乎沒有人知道她躲藏在哪裡，只有一個人，他一直如長輩般關心她。

「你啊哥而家同你一樣，內心都好掙扎，佢唔想相信你同Showman有關，但哩個係事實，凡走過既必留下痕跡。」 馬奇向她遞上熱茶。

高怡恐懼得全身顫抖，震動的雙手接過茶後，懊悔説道:

「我令你地都失望，本來我幫uncle你管理維城解密，做既係正義野，但我唔信你，要同Watcher向明路報仇......總之就錯晒。」

「我唔應該同你講真相至係，咁你就只係一個普通既熱血少女。」

「咁我而家可以點?自首?」

「李sir保你咁耐，如果你去自首，姐係話比人知佢知情不報。同埋事實你冇犯過咩罪，所有野係Showman搞出嚟，唯一有關只係你叫佢對付明路，但冇咩確實證據，有既都係Watcher到。」馬奇説道。

聽見他這番話，高怡忐忑的心顯然安定下來。

「咁......我要番去揾阿哥?」她問道。

「做番啱既野，好似你阿爸咁為咗維城付出，就算最後結局唔好。莫問前程凶吉，但求落幕無悔。」

「之前你話過我個名好有意思，係點解?」

「Nicole，係古希臘文意思解做人民的勝利，勇敢無畏，同你性格一樣。你只不過一時迷失，我記住既係你點帶住維城解密去對抗政權。」馬奇 説道。

「講到我好似起革命咁，我最大理想只係係大球場搞音樂會。」高怡無奈説道。

馬奇走到那幅「死亡的勝利」面前，一臉慨嘆。

「有啲野唔到你唔理，所有人係危機面前一視同仁，殊途同歸。」

她不理解馬奇感受，而且覺得他所知的比自己更多。